[
  {
    "questionNum": 84001,
    "questionText": " Peshawar conspiracy,Kanpur conspiracy and Meerut conspiracy is associated with?",
    "answerText": " CPI"
  },
  {
    "questionNum": 84002,
    "questionText": " Pindari Wars held during the tenure of?",
    "answerText": " Lord Hastings"
  },
  {
    "questionNum": 84003,
    "questionText": " Pirpur Committee was established by?",
    "answerText": " Muslim League"
  },
  {
    "questionNum": 84004,
    "questionText": " Political guru of BR Ambedkar?",
    "answerText": " Jyotiba Phule"
  },
  {
    "questionNum": 84005,
    "questionText": " Rand was killed by the militant nationalist?",
    "answerText": " Damodar Chapekar"
  },
  {
    "questionNum": 84006,
    "questionText": " Second Factory Act of 1891 was introduced during the period of?",
    "answerText": " Lord Lansdowne"
  },
  {
    "questionNum": 84007,
    "questionText": " Second Sikh war (1848-49) and annexation of the Punjab were held during the tenure of?",
    "answerText": " Dalhousie"
  },
  {
    "questionNum": 84008,
    "questionText": " Servants of India Society was founded by Gopal Krishna Gokhale in?",
    "answerText": 1905
  },
  {
    "questionNum": 84009,
    "questionText": " Seva Sadan set up by B.M.Malabari worked for the welfare of ____ community?",
    "answerText": " Parsis"
  },
  {
    "questionNum": 84010,
    "questionText": " Seven Indians including ______founded the Communist Party of India at Tashkent in October 1920?",
    "answerText": " M.N.Roy"
  },
  {
    "questionNum": 84011,
    "questionText": " Shahu was set free from the Mughal captivity by?",
    "answerText": " Prince Azam"
  },
  {
    "questionNum": 84012,
    "questionText": " The Viceroy when the Doctrine of Lapse was officially withdrawn?",
    "answerText": " Canning"
  },
  {
    "questionNum": 84013,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ആകൃതിക്ക് സമാന്തരമായി കടന്നുപോകുന്ന സാങ്കല്പിക രേഖകളാണ്? ",
    "answerText": " അക്ഷാംശരേഖകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 84014,
    "questionText": " Santhal uprising (1855-56) held during the period of?",
    "answerText": " Dalhousie"
  },
  {
    "questionNum": 84015,
    "questionText": " Sati was prohibited in?",
    "answerText": 1829
  },
  {
    "questionNum": 84016,
    "questionText": " Sir Thomas Robertson Committee related to the administration and working of the railways was appointed during the Viceroyalty of?",
    "answerText": " Curzon"
  },
  {
    "questionNum": 84017,
    "questionText": " The Viceroy who introduced financial decentralisation?",
    "answerText": " Mayo"
  },
  {
    "questionNum": 84018,
    "questionText": " The Viceroy who is known as the father of Local Self Government?",
    "answerText": " Ripon"
  },
  {
    "questionNum": 84019,
    "questionText": " The Viceroy who made August Offer?",
    "answerText": " Linlithgo"
  },
  {
    "questionNum": 84020,
    "questionText": " അടുത്തടുത്ത രണ്ട് രേഖാംശരേഖകൾ തമ്മിലുള്ള സമയവ്യത്യാസം? ",
    "answerText": " 4 മിനിട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 84021,
    "questionText": " ഭൂമിക്ക് ലംബമായി മദ്ധ്യഭാഗത്തുകൂടി കടന്നുപോകുന്ന 0 ഡിഗ്രി രേഖാംശരേഖ? ",
    "answerText": " ഗ്രീനിച്ച് രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 84022,
    "questionText": " Surya Sen was hanged in?",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 84023,
    "questionText": " ഗംഗയെ ദേശീയ നദിയായി പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2008 നവംബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 84024,
    "questionText": " The Viceroy when Ramsay McDonald announced Communal Award?",
    "answerText": " Wellington"
  },
  {
    "questionNum": 84025,
    "questionText": " ഗംഗ ആക്‌ഷൻ പ്ളാൻ തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 84026,
    "questionText": " Swami Shraddhanand was assassinated in?",
    "answerText": 1926
  },
  {
    "questionNum": 84027,
    "questionText": " ഗംഗ സമതലത്തിലേക്ക് പ്രവേശിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹരിദ്വാറിൽ വച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 84028,
    "questionText": " Swami Virjanand was the teacher of?",
    "answerText": " Dayanand Saraswati"
  },
  {
    "questionNum": 84029,
    "questionText": " Swaraj Party was initially known as?",
    "answerText": " CongressKhilafat Swaraj Party"
  },
  {
    "questionNum": 84030,
    "questionText": " Taluqdari settlement was made in?",
    "answerText": " Oudh"
  },
  {
    "questionNum": 84031,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ കൂടിയ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " കവരത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 84032,
    "questionText": " Tamluk, where Jatiya Sarkar was formed on 17th December 1942 during the Quit India Movement was in?",
    "answerText": " Bengal"
  },
  {
    "questionNum": 84033,
    "questionText": " ചിനൂക്ക് എന്ന റെഡ് ഇന്ത്യൻ വാക്കിന്റെ അർത്ഥം? ",
    "answerText": " മഞ്ഞുതിന്നുന്നവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84034,
    "questionText": " സ്പെയിനിൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന ശൈത്യവാതം? ",
    "answerText": " ലാവൻഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 84035,
    "questionText": " The area of Pagal Panthi revolt?",
    "answerText": " Bengal"
  },
  {
    "questionNum": 84036,
    "questionText": " മുന്തിരിക്കുലകൾ പാകമാകുന്നതിന് സഹായിക്കുന്ന പ്രാദേശിക വാതമാണ്? ",
    "answerText": " ഫൊൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84037,
    "questionText": " The area of Singhpos Revolt 1830?",
    "answerText": " Assam"
  },
  {
    "questionNum": 84038,
    "questionText": " The Arya Samaj movement believed in?",
    "answerText": " Vedic Ritualism"
  },
  {
    "questionNum": 84039,
    "questionText": " The author of ‘1857 The Great Rebellion’?",
    "answerText": " Ashok Mehta"
  },
  {
    "questionNum": 84040,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ ദേശസാത്കരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 84041,
    "questionText": " The author of ‘Why Socialism’?",
    "answerText": " Jayaprakash Narayan"
  },
  {
    "questionNum": 84042,
    "questionText": " The author of Ved Bhashya Bhumika?",
    "answerText": " Dayanand Saraswati"
  },
  {
    "questionNum": 84043,
    "questionText": " The autobiographer of A.O.Hume?",
    "answerText": " William Wedderburn"
  },
  {
    "questionNum": 84044,
    "questionText": " The autobiography of Mahathma Gandhi?",
    "answerText": " My Experiments with Truth"
  },
  {
    "questionNum": 84045,
    "questionText": " The background of the Mahar movement was?",
    "answerText": " Maharashtra"
  },
  {
    "questionNum": 84046,
    "questionText": " Surat salt agitation was in the year?",
    "answerText": 1844
  },
  {
    "questionNum": 84047,
    "questionText": " The Viceroy when Provincial Autonomy was introduced in 1937?",
    "answerText": " Linlithgo"
  },
  {
    "questionNum": 84048,
    "questionText": " ഡച്ച് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1602
  },
  {
    "questionNum": 84049,
    "questionText": " The area of Chuar Rebellion?",
    "answerText": " Bengal"
  },
  {
    "questionNum": 84050,
    "questionText": " The background of the Sanyasi Revolt was?",
    "answerText": " Bengal"
  },
  {
    "questionNum": 84051,
    "questionText": " The biggest settlement of the French in India was?",
    "answerText": " Pondicherry"
  },
  {
    "questionNum": 84052,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ളവത്തിന് കാൺപൂരിൽ നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " നാനാസാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 84053,
    "questionText": " The Board of Control and the Court of Directors were abolished in?",
    "answerText": 1858
  },
  {
    "questionNum": 84054,
    "questionText": " ലക്‌നൗ, ഔധ് എന്നിവിടങ്ങളിൽ നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ബീഗം ഹസ്രത്ത് മഹൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 84055,
    "questionText": " The Bombay Presidency Association was founded in 1885 by Feroz Shah Mehta, KT Telang and ......?",
    "answerText": " Badruddin Tybji"
  },
  {
    "questionNum": 84056,
    "questionText": " The Bombay Triumvirate included Feroz Shah Mehta,K.T.Telang and _____?",
    "answerText": " Badruddin Tybji"
  },
  {
    "questionNum": 84057,
    "questionText": " The Carnatic Wars were fought between the?",
    "answerText": " British and the French"
  },
  {
    "questionNum": 84058,
    "questionText": " The central headquarter of the Wahabi Movement was?",
    "answerText": " Patna"
  },
  {
    "questionNum": 84059,
    "questionText": " The Central Legislative Assembly was created by?",
    "answerText": " Govt of India Act; 1919"
  },
  {
    "questionNum": 84060,
    "questionText": " The chamber of princes was formally inaugurated in?",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 84061,
    "questionText": " The childhood name of Gandhiji?",
    "answerText": " Manu or Moniya"
  },
  {
    "questionNum": 84062,
    "questionText": " The childhood name of Rani of Jhansi?",
    "answerText": " Manukarnika"
  },
  {
    "questionNum": 84063,
    "questionText": " The city where Swaraj Party was formed?",
    "answerText": " Allahabad"
  },
  {
    "questionNum": 84064,
    "questionText": " The Code of Civil Procedure was enacted in?",
    "answerText": 1908
  },
  {
    "questionNum": 84065,
    "questionText": " The college established by the British at Ajmer was named after the Viceroy?",
    "answerText": " Mayo"
  },
  {
    "questionNum": 84066,
    "questionText": " The commercial objective of the Portuguese in India was to?",
    "answerText": " Capture the trade of pepper and other supirior spices"
  },
  {
    "questionNum": 84067,
    "questionText": " The committee appointed by British Government to go into the provisions of Govt. of India Act 1919 and pinpoint the defects?",
    "answerText": " Muddiman Committee"
  },
  {
    "questionNum": 84068,
    "questionText": " Porbander, the birth place of Gandhiji is famous as the birth place of the which epic charecter?",
    "answerText": " Kuchela"
  },
  {
    "questionNum": 84069,
    "questionText": " Postal System was introduce in 1853 by?",
    "answerText": " Dalhousie"
  },
  {
    "questionNum": 84070,
    "questionText": " Punjab was annexed to British India in 1849 by?",
    "answerText": " Lord Dalhousie"
  },
  {
    "questionNum": 84071,
    "questionText": " Rabindranath Tagore got knighthood in?",
    "answerText": 1915
  },
  {
    "questionNum": 84072,
    "questionText": " Radha Swami cult was established by?",
    "answerText": " Shiv Dayal"
  },
  {
    "questionNum": 84073,
    "questionText": " Raghnumai Mazdayasuan Sabha was founded for the reforms of?",
    "answerText": " Parsis"
  },
  {
    "questionNum": 84074,
    "questionText": " Raj Ghat, the samadhi of Gandhiji is on the banks of?",
    "answerText": " Yamuna"
  },
  {
    "questionNum": 84075,
    "questionText": " Raja Ram Mohan Roy raised his voice and agitated against which evil custom and practice?",
    "answerText": " Sati Pratha"
  },
  {
    "questionNum": 84076,
    "questionText": " Raja Ram Mohan Roy was born on May 22, 1772 in village Radhanagar in the District of Hooghly in ……?",
    "answerText": " Bengal"
  },
  {
    "questionNum": 84077,
    "questionText": " Rajendra Lahiri was hanged in connection with?",
    "answerText": " Kakori case"
  },
  {
    "questionNum": 84078,
    "questionText": " The committee appointed in 1927 to examine financial and economic relationship s existing between British India and the Indian States?",
    "answerText": " Butler Committee"
  },
  {
    "questionNum": 84079,
    "questionText": " The Communist Party of India was founded in ……………on 17 October 1920, soon after the Second Congress of the Communist International.?",
    "answerText": " Tashkent"
  },
  {
    "questionNum": 84080,
    "questionText": " The community of Gandhiji?",
    "answerText": " Baniya"
  },
  {
    "questionNum": 84081,
    "questionText": " The Company lost all its administrative powers ………?",
    "answerText": " By the Government of India Act of 1858"
  },
  {
    "questionNum": 84082,
    "questionText": " The concept of ‘Daridranarayan’ later on popularised by Mahathma Gandhi, had its origin in?",
    "answerText": " Vivekananda"
  },
  {
    "questionNum": 84083,
    "questionText": " The Congress at which Gandhiji and Nehru met for the first time was that of 1916. It was held at?",
    "answerText": " Lucknow"
  },
  {
    "questionNum": 84084,
    "questionText": " The Congress delegates in the Shimla Conference was led by?",
    "answerText": " Maulana Azad"
  },
  {
    "questionNum": 84085,
    "questionText": " The Congress Ministry in Madras during 1937-39 was headed by?",
    "answerText": " C. Rajgopalachari"
  },
  {
    "questionNum": 84086,
    "questionText": " The Congress session which ratified the GandhiIrwin Pact was held at?",
    "answerText": " Karachi"
  },
  {
    "questionNum": 84087,
    "questionText": " The Viceroy when Muslim League was formed in 1906?",
    "answerText": " Minto II"
  },
  {
    "questionNum": 84088,
    "questionText": " The famous novelist who was one of the first two graduates of Calcutta University in 1858?",
    "answerText": " Bankim Chandra Chatterjee"
  },
  {
    "questionNum": 84089,
    "questionText": " The famous Ripon Resolution of 1882 is closely related to?",
    "answerText": " Local Self Government"
  },
  {
    "questionNum": 84090,
    "questionText": " The father of Gandhiji?",
    "answerText": " Karam Chand Gandhi"
  },
  {
    "questionNum": 84091,
    "questionText": " The father of Revolutionary thought in India?",
    "answerText": " Bipin Chandra Pal"
  },
  {
    "questionNum": 84092,
    "questionText": " The Federal Court of India was brought into existence in 1937 during the reign of?",
    "answerText": " Linlithgo"
  },
  {
    "questionNum": 84093,
    "questionText": " The first ‘Shakha’ of Rashtriya Swayam Sevak Sangh (R.S.S.) was started in?",
    "answerText": " Nagpur"
  },
  {
    "questionNum": 84094,
    "questionText": " The first All India Conference of Forward Bloc was held in 1940 at?",
    "answerText": " Nagpur"
  },
  {
    "questionNum": 84095,
    "questionText": " The first and last Indian to become the Governor General of independenr India?",
    "answerText": " Rajagopalachari"
  },
  {
    "questionNum": 84096,
    "questionText": " The first Anglo Maratha war took place during the Governor Generalship of?",
    "answerText": " Warren Hastings"
  },
  {
    "questionNum": 84097,
    "questionText": " The first annual conference of National Indian Association was held at?",
    "answerText": " Kolkata"
  },
  {
    "questionNum": 84098,
    "questionText": " The first Arya Samaj was established on 10th April, 1875 at?",
    "answerText": " Mumbai"
  },
  {
    "questionNum": 84099,
    "questionText": " The first Bengali political drama which presented the story of the brutality of English indigo planters was?",
    "answerText": " Neel Darpan"
  },
  {
    "questionNum": 84100,
    "questionText": " The first chief justice of Calcutta High Court?",
    "answerText": " Barnes Peacock"
  },
  {
    "questionNum": 84101,
    "questionText": " The first Chief Justice of the Supreme Court of Calcutta?",
    "answerText": " Elijah Impey"
  },
  {
    "questionNum": 84102,
    "questionText": " The first conference of All India States People’s Conference was in?",
    "answerText": 1927
  },
  {
    "questionNum": 84103,
    "questionText": " The first countrywide agitation launched by Gandhiji in India?",
    "answerText": " Non Cooperation movement"
  },
  {
    "questionNum": 84104,
    "questionText": " The first educational institute established by the East India Company’s government. Calcutta?",
    "answerText": " Madrassa"
  },
  {
    "questionNum": 84105,
    "questionText": " The first election to the Central Legislative Assembly was held in?",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 84106,
    "questionText": " The first English noble man to come to India to undertake the office of Govenor General?",
    "answerText": " Cornwallis"
  },
  {
    "questionNum": 84107,
    "questionText": " The first European factory in India was set up at?",
    "answerText": " Cochin"
  },
  {
    "questionNum": 84108,
    "questionText": " The first European power to break the monopoly of the Portuguese monopoly in the east?",
    "answerText": " The Netherlands"
  },
  {
    "questionNum": 84109,
    "questionText": " The first fort which the British constructed in India was?",
    "answerText": " St.George"
  },
  {
    "questionNum": 84110,
    "questionText": " The first French factory in India was established at Surat (1667) by?",
    "answerText": " Francois Caron"
  },
  {
    "questionNum": 84111,
    "questionText": " The first General Secretary of All India Trade Union Congress?",
    "answerText": " Dewan Chaman Lal"
  },
  {
    "questionNum": 84112,
    "questionText": " The first Governor General of Independent India?",
    "answerText": " Mountbatten"
  },
  {
    "questionNum": 84113,
    "questionText": " The first Governor General of Pakistan?",
    "answerText": " Muhammad Ali Jinnah"
  },
  {
    "questionNum": 84114,
    "questionText": " The first Governor General to die in harness?",
    "answerText": " Cornwallis"
  },
  {
    "questionNum": 84115,
    "questionText": " The first Governor General who was resigned?",
    "answerText": " Warren Hastings"
  },
  {
    "questionNum": 84116,
    "questionText": " The first headquarters of Hindu Mahasabha was Haridwar. During the presidentship of Lala Lajpath Rai it was transferred to ______ in 1925?",
    "answerText": " Delhi"
  },
  {
    "questionNum": 84117,
    "questionText": " The first modern trade union in India was founded in 1918 by?",
    "answerText": " BP Wadia"
  },
  {
    "questionNum": 84118,
    "questionText": " The first muslim to become the president of Indian National Congress?",
    "answerText": " Badruddin Tyabji"
  },
  {
    "questionNum": 84119,
    "questionText": " The first National Planning Committee was constituted at the instance of Subhas Bose in?",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 84120,
    "questionText": " The first news paper in India ‘Bengal Gazette’ was started by?",
    "answerText": " James Hickey"
  },
  {
    "questionNum": 84121,
    "questionText": " The first occupant of ‘Viceregal Palace’?",
    "answerText": " Irwin"
  },
  {
    "questionNum": 84122,
    "questionText": " The first person to be appeared in the stamp of independent India?",
    "answerText": " Mahathma Gandhi"
  },
  {
    "questionNum": 84123,
    "questionText": " The first piece of Indian soil on which the English exercised sovereign authority?",
    "answerText": " Island of Bombay"
  },
  {
    "questionNum": 84124,
    "questionText": " The first piece of territory acquired by the English in India?",
    "answerText": " Madras"
  },
  {
    "questionNum": 84125,
    "questionText": " The first political organisation in modern India was founded in 1838. Its name was?",
    "answerText": " Landholder’s Associationn"
  },
  {
    "questionNum": 84126,
    "questionText": " The first population census in India by Mayo?",
    "answerText": 1871
  },
  {
    "questionNum": 84127,
    "questionText": " The first president of Muslim League was?",
    "answerText": " Nawab Salimulla Khan"
  },
  {
    "questionNum": 84128,
    "questionText": " The correct spelling of which word was unknown to Gandhiji when a school inspector conducted a dictation test in his childhood?",
    "answerText": " Kettle"
  },
  {
    "questionNum": 84129,
    "questionText": " The credit of victory of Porto Novo goes to the British General?",
    "answerText": " Eyrecoot"
  },
  {
    "questionNum": 84130,
    "questionText": " The Dutch who discovered commercial possibilities in India and whose book caused sensation in the western world is?",
    "answerText": " Linschoten"
  },
  {
    "questionNum": 84131,
    "questionText": " The educational system propounded by Mahathma Gandhi?",
    "answerText": " Nayee Thalim"
  },
  {
    "questionNum": 84132,
    "questionText": " The English daily ‘The Bengali’ was started by?",
    "answerText": " Surendra Nath Bannerjee"
  },
  {
    "questionNum": 84133,
    "questionText": " The first session of INC was held in?",
    "answerText": 1885
  },
  {
    "questionNum": 84134,
    "questionText": " The first session of the Constituent Assembly was held in?",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 84135,
    "questionText": " The first Shivaji Festival was in?",
    "answerText": 1896
  },
  {
    "questionNum": 84136,
    "questionText": " The first son of Gandhiji?",
    "answerText": " Harilal"
  },
  {
    "questionNum": 84137,
    "questionText": " The First Surveyor General of India and Scottish antiquarian who visited Vijayanagara in 1799?",
    "answerText": " Colin Mackenzie"
  },
  {
    "questionNum": 84138,
    "questionText": " The first Swadeshi dacoity or robbery was organised in the year 1906 in?",
    "answerText": " Rangapur"
  },
  {
    "questionNum": 84139,
    "questionText": " The first thinker of militant nationalism who through his series of Articles entitled ‘New Lamps for Old’ propounded his ideology?",
    "answerText": " Aurobindo Ghosh"
  },
  {
    "questionNum": 84140,
    "questionText": " The first to become Law Member of Governor General’s Council?",
    "answerText": " Thomas Babington Macaulay"
  },
  {
    "questionNum": 84141,
    "questionText": " The first to start portfolio system?",
    "answerText": " Canning"
  },
  {
    "questionNum": 84142,
    "questionText": " The first Viceroy of India?",
    "answerText": " Canning"
  },
  {
    "questionNum": 84143,
    "questionText": " The first war of Independence in India lasted for almost?",
    "answerText": " Two years"
  },
  {
    "questionNum": 84144,
    "questionText": " The first women’s college in India was founded in?",
    "answerText": " Kolkata"
  },
  {
    "questionNum": 84145,
    "questionText": " The first English settlement in the Presidency known as Western Presidency was in 1618 at ______?",
    "answerText": " Surat"
  },
  {
    "questionNum": 84146,
    "questionText": " The foreign traveller who dedicated his major writings to Louis XIV, the king of France?",
    "answerText": " Bernier"
  },
  {
    "questionNum": 84147,
    "questionText": " The fortnightly journal ‘Indian Mirror’ was started in 1861 by?",
    "answerText": " Keshab Chandra Sen"
  },
  {
    "questionNum": 84148,
    "questionText": " The founder of ‘Mahila Rashtriya Sangh’?",
    "answerText": " Lathika Ghosh"
  },
  {
    "questionNum": 84149,
    "questionText": " The founder of ‘Paris Indian Society’?",
    "answerText": " Madam Bhikaji Cama"
  },
  {
    "questionNum": 84150,
    "questionText": " The founder of ‘Sathysodhak Samaj’?",
    "answerText": " Jotiba Phule"
  },
  {
    "questionNum": 84151,
    "questionText": " The founder of All India Scheduled Caste Federation?",
    "answerText": " BR Ambedkar"
  },
  {
    "questionNum": 84152,
    "questionText": " The founder of Bharat Sthri Mahamandal in Allahabad in 1910?",
    "answerText": " Sarladevi Chaudhurani"
  },
  {
    "questionNum": 84153,
    "questionText": " The Viceroy to whom Gandhiji wrote a letter in 1930 putting him before an eleven point programme?",
    "answerText": " Irwin"
  },
  {
    "questionNum": 84154,
    "questionText": " The founder of Calcutta Madrasa?",
    "answerText": " Warren Hastings"
  },
  {
    "questionNum": 84155,
    "questionText": " The founder of Dravida Munnetra Kazhakom?",
    "answerText": " C.N.Annadurai"
  },
  {
    "questionNum": 84156,
    "questionText": " The freedom fighter on whose 50th birth day India got independence?",
    "answerText": " Aurobindo Ghosh"
  },
  {
    "questionNum": 84157,
    "questionText": " The freedom fighter who admired movies and supported Dadasaheb Phalke in his attempts to create a Swadeshi cinema?",
    "answerText": " Bal Gangadhar Tilak"
  },
  {
    "questionNum": 84158,
    "questionText": " The freedom fighter who was the only student to obtain his MRCP and FRCS in one year?",
    "answerText": " B.C.Roy"
  },
  {
    "questionNum": 84159,
    "questionText": " The French commander who was taken as a prisoner in the Battle of Wandewash?",
    "answerText": " Bussy"
  },
  {
    "questionNum": 84160,
    "questionText": " The Government of India Act 1919 had introduced the system of _____ to govern the provinces of British India?",
    "answerText": " Diarchy"
  },
  {
    "questionNum": 84161,
    "questionText": " The Government of India passed the Prevention of Seditious Meeting Act in?",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 84162,
    "questionText": " The Governor General during the ‘Nandakumar Episode’?",
    "answerText": " Warren Hastings"
  },
  {
    "questionNum": 84163,
    "questionText": " The Governor General during the second Mysore War?",
    "answerText": " Warren Hastings"
  },
  {
    "questionNum": 84164,
    "questionText": " The Governor General when the Treaty of Seringapatam was signed in 1792 between Tipu and the British?",
    "answerText": " Cornwallis"
  },
  {
    "questionNum": 84165,
    "questionText": " The Governor General when ‘Wood’s Despatch’ was proposed?",
    "answerText": " Dalhousie"
  },
  {
    "questionNum": 84166,
    "questionText": " The Governor General who abolished the titles of Carnatic Nawab and Raja of Tanjore and refused pension to Nana Saheb?",
    "answerText": " Lord Dalhousie"
  },
  {
    "questionNum": 84167,
    "questionText": " The Governor General who annexed Satara to British India, the first princely state to be annexed to British India under Doctrine of Lapse?",
    "answerText": " Dalhousie"
  },
  {
    "questionNum": 84168,
    "questionText": " The Governor General who appointed the first Law Commission?",
    "answerText": " William Bentick"
  },
  {
    "questionNum": 84169,
    "questionText": " The Governor General who brought the General service Enlistment Act, 1856?",
    "answerText": " Lord Canning"
  },
  {
    "questionNum": 84170,
    "questionText": " The Governor General who died at Ghazipore on the Ganges River where his grave and monument are still maintained by the Indian government?",
    "answerText": " Cornwallis"
  },
  {
    "questionNum": 84171,
    "questionText": " The Governor General who established a Board of Revenue to improve the system of revenue administration?",
    "answerText": " Warren Hastings"
  },
  {
    "questionNum": 84172,
    "questionText": " The Governor General who founded the Royal Asiatic Society?",
    "answerText": " Warren Hastings"
  },
  {
    "questionNum": 84173,
    "questionText": " The Governor General who had begun his career as a clerk in East India Company in 1750?",
    "answerText": " Warren Hastings"
  },
  {
    "questionNum": 84174,
    "questionText": " The Governor General who had lost his left hand in the Napoleonic wars?",
    "answerText": " Hardinge I"
  },
  {
    "questionNum": 84175,
    "questionText": " The Governor General who in 1849 decided that , after the death of Bahadur Shah II, his successor would vacate the Red Fort at Delhi and move to a small house near Qutb Minar?",
    "answerText": " Dalhousie"
  },
  {
    "questionNum": 84176,
    "questionText": " The Governor General who inaguated New Delhi on 18th January, 1927?",
    "answerText": " Irwin"
  },
  {
    "questionNum": 84177,
    "questionText": " The Governor General who introduced Sunday as the weekly holiday for government offices?",
    "answerText": " Hardinge I"
  },
  {
    "questionNum": 84178,
    "questionText": " The Governor General who laid the foundation of Police force in India?",
    "answerText": " Cornwallis"
  },
  {
    "questionNum": 84179,
    "questionText": " The Governor General who made English as the medium of instruction?",
    "answerText": " William Bentick"
  },
  {
    "questionNum": 84180,
    "questionText": " The Governor General who made Shimla the summer capital of British India?",
    "answerText": " Dalhousie"
  },
  {
    "questionNum": 84181,
    "questionText": " The Governor General who ordered that the successors of Bahadur Shah II would forefeit the title of kingship and be entitled as princes?",
    "answerText": " Canning"
  },
  {
    "questionNum": 84182,
    "questionText": " The Governor General who passed General Service EnlistmentAct which decreed that all future recruits for Bengal army would have to give an undertaking to serve anywhere if their services might be required by the Government?",
    "answerText": " Canning"
  },
  {
    "questionNum": 84183,
    "questionText": " The Governor General who ruled for the longest period?",
    "answerText": " Warren Hastings"
  },
  {
    "questionNum": 84184,
    "questionText": " The Governor General who succeeded his brother-in-law Lord Ellenborough who had been recalled?",
    "answerText": " Hardinge I"
  },
  {
    "questionNum": 84185,
    "questionText": " The Governor General who suppressed Pindaris?",
    "answerText": " Hastings"
  },
  {
    "questionNum": 84186,
    "questionText": " The Governor General who suppressed the Thuggs?",
    "answerText": " William Bentick"
  },
  {
    "questionNum": 84187,
    "questionText": " The Governor General who visited Allahabad to review the working of Mahalwari Land Revenue System of?",
    "answerText": " Lord William Bentick"
  },
  {
    "questionNum": 84188,
    "questionText": " The Governor General who was a British general during the American War of Independence?",
    "answerText": " Cornwallis"
  },
  {
    "questionNum": 84189,
    "questionText": " The Governor General who was impeached by the British Parliament?",
    "answerText": " Warren Hastings"
  },
  {
    "questionNum": 84190,
    "questionText": " The grand father of Gandhiji?",
    "answerText": " Uttamchand Gandhi"
  },
  {
    "questionNum": 84191,
    "questionText": " The great Bengal Famine of ______ took a heavy toll of life and might be called “more man made than an act of God”?",
    "answerText": " 1942-43"
  },
  {
    "questionNum": 84192,
    "questionText": " The greatest French Governor in India was?",
    "answerText": " Duplex"
  },
  {
    "questionNum": 84193,
    "questionText": " The greatest Parsi reformer of 19th century?",
    "answerText": " Behramji Malabari"
  },
  {
    "questionNum": 84194,
    "questionText": " The headquarters of Navjeevan trust established by Gandhiji in 1929?",
    "answerText": " Ahmedabad"
  },
  {
    "questionNum": 84195,
    "questionText": " The idea of holding Round Table Conference for new constitutional frame work for India was first mooted by?",
    "answerText": " Swaraj Party"
  },
  {
    "questionNum": 84196,
    "questionText": " ഒരു വിലാപം ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " മുതുകുളം പാർവ്വതി അമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 84197,
    "questionText": " കണ്ണുനീർ ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " കെ.രാഘവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 84198,
    "questionText": " The ideal state envisaged by Gandiji?",
    "answerText": " Ram Rajya"
  },
  {
    "questionNum": 84199,
    "questionText": " സന്താപസപ്തതി ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " എൻ വാസുദേവൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 84200,
    "questionText": " ആശാന്റെ മരണശേഷം പ്രസിദ്ധീകരിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " മണിമാല "
  },
  {
    "questionNum": 84201,
    "questionText": " അമ്മയുടെ മരണത്തിൽ അനുശോചിച്ചെഴുതിയ കൃതി? ",
    "answerText": " ഒരു അനുതാപം "
  },
  {
    "questionNum": 84202,
    "questionText": " ആശാൻ ഗൃഹസ്ഥാശ്രമം സ്വീകരിച്ചതിനെ പരിഹസിച്ചെഴുതിയ കൃതി? ",
    "answerText": " കുയിൽ കുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84203,
    "questionText": " The immediate cause of 1857 revolt?",
    "answerText": " Introduction of Enfield rifle"
  },
  {
    "questionNum": 84204,
    "questionText": " C.V. രാമൻപിള്ളയുടെ മരണത്തിൽ ആശാൻ എഴുതിയ കൃതി? ",
    "answerText": " നിന്നു പോയ നാദം "
  },
  {
    "questionNum": 84205,
    "questionText": " വീണ പൂവിനു മുമ്പ്  പനീർ പുഷ്പം എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര്? [Veena poovinu mumpu  paneer pushpam enna kruthi rachicchathaar?]",
    "answerText": " പുത്തേഴത്ത് രാമൻ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84206,
    "questionText": " കരുണയെ കുചേലവൃത്തവുമായി താരതമ്യം ചെയ്ത് വിമർശിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പി.കെ നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 84207,
    "questionText": " നളിനിക്ക് ആദ്യം വ്യാഖ്യാനം തയ്യാറാക്കിയത്? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84208,
    "questionText": " ആശാന്റെ ഖണ്ഡകാവ്യങ്ങളിൽ ഏറ്റവും വലുത്? ",
    "answerText": " ദുരവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 84209,
    "questionText": " ആശാന്റെ മരണശേഷം പ്രസിദ്ധീകരിച്ച സമാഹാരം? ",
    "answerText": " മണിമാല "
  },
  {
    "questionNum": 84210,
    "questionText": " ആശാന്റെ മാനസപുത്രിമാർ എഴുതിയതാര്? [aashaante maanasaputhrimaar ezhuthiyathaar?]",
    "answerText": " ചെഞ്ചേരി കെ ജയകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 84211,
    "questionText": " സീതയിലെ ആശാൻ ",
    "answerText": " പൊൻകുന്നം ദാമോദരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84212,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്റെ വീണപൂവ് എന്ന കൃതിക്കു പ്രചോദനം ആയതെന്നു കരുതുന്ന കൃതി? ",
    "answerText": " കുഴിന്തുറ സി.എം. അയ്യപ്പൻപിള്ളയുടെ പ്രസൂനചരമം. "
  },
  {
    "questionNum": 84213,
    "questionText": " ജാതി നാശിനി സഭ സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്.. ? ",
    "answerText": " ആനന്ദ തീര്ഥന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84214,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു ജനിച്ച വര്ഷം ഏതാണ്. ? ",
    "answerText": 1856
  },
  {
    "questionNum": 84215,
    "questionText": " ആത്മവിദ്യാ സംഘം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " വഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84216,
    "questionText": " സാധുജന പരിപാലന സംഘം സ്ഥാപിച്ച വര്‍ഷം. ? ",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 84217,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി പത്രത്തിന്റെ സ്ഥാപകന്‍ ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " വക്കം മൌലവി "
  },
  {
    "questionNum": 84218,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി സ്ഥാപിച്ച പ്രസ്ഥാനം . ? ",
    "answerText": " ആനന്ദമഹാസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 84219,
    "questionText": " 1904 ഇല്‍ അയ്യങ്കാളി അധസ്ഥിത വിഭാഗക്കാര്‍ക്ക് വേണ്ടി സ്കൂള്‍ ആരംഭിച്ചത് എവിടെയാണ് . ? ",
    "answerText": " വെങ്ങാനൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84220,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികള്‍ക്ക് ആത്മീയ ജ്ഞാനം ലഭിച്ച സ്ഥലം . ? ",
    "answerText": " വടവീശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 84221,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജാവ് ‘ കവിതിലകം ‘ പട്ടം നല്‍കി ആദരിച്ചതാരെയാണ് . ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ്‌ കറുപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84222,
    "questionText": " ദര്‍ശനമാല ആരുടെ കൃതിയാണ്. ? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 84223,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുവിനു ആത്മീയ ജ്ഞാനം ലഭിച്ച സ്ഥലം. ? ",
    "answerText": " മരുത്വാമല "
  },
  {
    "questionNum": 84224,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യായുടെ ശിഷ്യന്‍ ആയിരുന്ന തിരുവിതാംകൂര്‍ രാജാവ് . ? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84225,
    "questionText": " പ്രത്യക്ഷ രക്ഷ ദൈവ സഭ സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " പൊയ്കയില്‍ കുമാര ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 84226,
    "questionText": " താഴെപ്പറയുന്നവയില്‍ നമ്പൂതിരി നവോത്ഥാനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട നാടകം ഏതാണ്. ? ",
    "answerText": " തൊഴില്‍ കേന്ദ്രത്തിലേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 84227,
    "questionText": " അല്‍ – ഇസ്ലാം മാസിക ആരംഭിച്ചത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " വക്കം മൌലവി "
  },
  {
    "questionNum": 84228,
    "questionText": " സുധര്‍മ്മ സൂര്യോദയ സഭ സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ്‌ കറുപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84229,
    "questionText": " ആത്മോപദേശ ശതകം എഴുതിയത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 84230,
    "questionText": " The importance of 19th July 1905 in Indian History?",
    "answerText": " Announcement of partition of Bengal"
  },
  {
    "questionNum": 84231,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണത്തെ വെന്‍ നീചന്‍ എന്നും തിരുവിതാംകൂര്‍ ഭരണത്തെ അനന്തപുരത്തെ നീചന്‍ എന്നും വിശേഷിപ്പിച്ച സാമൂഹിക പരിഷ്കര്‍ത്താവ്‌ . ? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ട സ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84232,
    "questionText": " The importance of 22nd October 1764 in Indian History?",
    "answerText": " Battle of Buxar"
  },
  {
    "questionNum": 84233,
    "questionText": " The importance of 23rd June 1757 in Indian History?",
    "answerText": " Battle of Plassey"
  },
  {
    "questionNum": 84234,
    "questionText": " ’ മനസ്സാണ് ദൈവം ‘ എന്ന് പറഞ്ഞ സാമൂഹിക പരിഷ്കര്‍ത്താവ്‌. ? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 84235,
    "questionText": " തൊണ്ണൂറാമാണ്ട് ലഹള എന്നറിയപ്പെടുന്നത് . ? ",
    "answerText": " ഊരാട്ടമ്പലം ലഹള "
  },
  {
    "questionNum": 84236,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തോടനുബന്ധിച്ചു സവര്‍ണ്ണ ജാഥ നയിച്ചത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പദ്മനാഭന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84237,
    "questionText": " The importance of 5th February 1922 in the history of India?",
    "answerText": " Chauri Chaura incident"
  },
  {
    "questionNum": 84238,
    "questionText": " വിവേകോദയം മാസിക ആരംഭിച്ചത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84239,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികള്‍ ജനിച്ച വര്ഷം. ? ",
    "answerText": 1853
  },
  {
    "questionNum": 84240,
    "questionText": " സമകാലിക ജാതി വ്യവസ്ഥയെ വിമര്‍ശിച്ചു കൊണ്ട് പണ്ഡിറ്റ്‌ കറുപ്പന്‍ രചിച്ച കൃതി. ? ",
    "answerText": " ജാതിക്കുമ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 84241,
    "questionText": " 1887 ഇല്‍ ദീപിക പത്രത്തിനു തുടക്കമിട്ടത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " ഫാദര്‍ ഇമ്മാനുവല്‍ നിദിരി "
  },
  {
    "questionNum": 84242,
    "questionText": " സമത്വ സമാജം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ട സ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84243,
    "questionText": " ശൈവപ്രകാശിക സഭ സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാ "
  },
  {
    "questionNum": 84244,
    "questionText": " ആനന്ദ ദര്‍ശനത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 84245,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികളും സ്വാമി വിവേകാനന്ദനും തമ്മില്‍ കണ്ടു മുട്ടിയ വര്‍ഷം. ? ",
    "answerText": 1892
  },
  {
    "questionNum": 84246,
    "questionText": " 1896 ലെ ഈഴവ മെമ്മോറിയലിനു നേത്രുത്വം നല്‍കിയത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " ഡോ.പല്‍പ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 84247,
    "questionText": " എഡ്വിന്‍ ആര്‍നോള്‍ഡി ന്‍റെ ‘ ലൈറ്റ് ഓഫ് ഏഷ്യ ‘ എന്നാ കൃതി മലയാളത്തിലേക്ക് ‘ ശ്രീബുദ്ധ ചരിതം ‘ എന്നാ പേരില്‍ തര്‍ജ്ജമ ചെയ്തത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84248,
    "questionText": " ’ ഇസ്ലാം മത സിദ്ധാന്ത സംഗ്രഹം ‘ എഴുതിയതാര് . ? ",
    "answerText": " വക്കം മൌലവി "
  },
  {
    "questionNum": 84249,
    "questionText": " The INA troops surrendered before the British army in _____?",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 84250,
    "questionText": " എന്‍. എസ്.എസ്സിന്റെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി ആരായിരുന്നു. ? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പദ്മനാഭന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84251,
    "questionText": " പൊയ്കയില്‍ യോഹന്നാന്റെ ജന്മ സ്ഥലം . ? ",
    "answerText": " ഇരവി പേരൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84252,
    "questionText": " The incident responsible for Kakori Conspiracy Case was occured in?",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 84253,
    "questionText": " കേരള ലിങ്കണ്‍ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ആരായിരുന്നു. ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ്‌ കറുപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84254,
    "questionText": " The incident which compelled Gandhiji to repeal non-cooperation movement?",
    "answerText": " Chauri-Chaura incident"
  },
  {
    "questionNum": 84255,
    "questionText": " അഭിനവ കേരളം എന്ന പത്രത്തിന്റെ സ്ഥാപകന്‍ . ? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84256,
    "questionText": " The India Office, a British government Department was created in?",
    "answerText": 1858
  },
  {
    "questionNum": 84257,
    "questionText": " ’ ജാതി വേണ്ട, മതം വേണ്ട, ദൈവം വേണ്ട മനുഷ്യന് ‘ എന്ന് പറഞ്ഞ നവോത്ഥാന നായകന്‍ ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " സഹോദരന്‍ അയ്യപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84258,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂര്‍ ഈഴവ സമാജം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " ടി.കെ.മാധവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84259,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ്‌ കറുപ്പന് 1913 ഇല്‍ വിദ്വാന്‍ പദവി നല്‍കിയത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " കേരള വര്‍മ്മ വലിയ കോയിത്തമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84260,
    "questionText": " The Indian Association formed an important role in arousing national conciousness through the formation of?",
    "answerText": " Indian National Conference"
  },
  {
    "questionNum": 84261,
    "questionText": " The Indian association was established in 1876 in?",
    "answerText": " Calcutta"
  },
  {
    "questionNum": 84262,
    "questionText": " അയ്യാ സ്വാമി ക്ഷേത്രം എവിടെയാണ് . ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 84263,
    "questionText": " നാല്പതു വയസ്സിനു ശേഷം ഓരോ മനുഷ്യനും ഓരോ തെമ്മാടിയാണ് – ആരുടെ വാക്കുകളാണിത്. ? ",
    "answerText": " ബര്‍ണാഡ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 84264,
    "questionText": " വ്യക്തി സത്യാഗ്രഹത്തിന് ഗാന്ധിജി തെരഞ്ഞെടുത്ത ആദ്യ കേരളീയന്‍ . ? ",
    "answerText": " കെ.കേളപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84265,
    "questionText": " മന്ദബുദ്ധികളെയും മനോരോഗികളെയും ചികിത്സിക്കാന്‍ ‘ നിര്‍മ്മല്‍ കെന്നഡി ഹോം ‘ സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " മദര്‍ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 84266,
    "questionText": " ഭാരതീയ വേദാന്ത ചിന്തയുടെ പരമാചാര്യന്‍ . ? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84267,
    "questionText": " യോഗ ക്ഷേമ സഭ സ്ഥാപിച്ച വര്ഷം. ? ",
    "answerText": 1908
  },
  {
    "questionNum": 84268,
    "questionText": " ”ദുര്‍ബലര്‍ക്ക് ഒരിക്കലും മാപ്പ് നല്‍കാന്‍ കഴിയില്ല ; ക്ഷമ കരുത്തരുടെ ലക്ഷണമാണ് “- ആരുടെ വാക്കുകള്‍. ? ",
    "answerText": " മഹാത്മാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 84269,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് ലീപ് ഫോര്‍വേഡ് പദ്ധതി നയിച്ചത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " മാവോ സെ തൂങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 84270,
    "questionText": " The Indian Industrial Commission of 1915 was headed by?",
    "answerText": " Sir Thomas Holland"
  },
  {
    "questionNum": 84271,
    "questionText": " The Indian National Army had three fighting brigades named after Gandhiji, Azad and _____?",
    "answerText": " Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 84272,
    "questionText": " ആത്മാനുതാപം ആരുടെ കൃതിയാണ്. ? ",
    "answerText": " ചവറ കുരിയാക്കോസ് ഏലിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 84273,
    "questionText": " ’ വേല ചെയ്താല്‍ കൂലി കിട്ടണം ‘ എന്ന് പറഞ്ഞ സാമൂഹിക പരിഷ്കര്‍ത്താവ്‌ . ? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ട സ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84274,
    "questionText": " ’സത്യമേവ ജയതേ ‘ എന്നാ മുദ്രാവാക്യം ജനകീയമാക്കിയ നേതാവ് . ? ",
    "answerText": " മദന്‍ മോഹന്‍ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 84275,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ റേഡിയോ പ്രക്ഷേപണത്തിനു ‘ ആകാശവാണി ‘ എന്ന് പേര് നല്‍കിയത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്ര നാഥ ടാഗോര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84276,
    "questionText": " നിരീശ്വര വാദികളുടെ ഗുരു എന്നറിയപ്പെടുന്നത് . ? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 84277,
    "questionText": " ‘ വരിക വരിക സഹജരെ ..സഹന സമര സമയമായ്..’ എന്നാരംഭിക്കുന്ന ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹ പടയണി ഗാനം രചിച്ചത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " അംശി നാരായണ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 84278,
    "questionText": " ’പവ് നാറിലെ സന്ന്യാസി ‘ എന്ന വിശേഷണത്താല്‍ അറിയപ്പെട്ടതാരാണ് ? ",
    "answerText": " വിനോഭ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 84279,
    "questionText": " ’ഷണ്മുഖ ദാസന്‍ ‘ എന്നറിയപ്പെട്ട വ്യക്തി. ? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84280,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി നഗര തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതി കേരള സര്‍ക്കാര്‍ ആവിഷ്ക്കരിച്ച വര്ഷം. ? ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 84281,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുവിനെ രണ്ടാം ബുദ്ധന്‍ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര് . ? ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കര കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 84282,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മഹാനായ പുത്രന്‍ എന്ന് അയ്യങ്കാളിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്‌ ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 84283,
    "questionText": " എ.കെ.ജി. യുടെ നേതൃത്വത്തില്‍ പട്ടിണി ജാഥ നടന്ന വര്ഷം. ? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 84284,
    "questionText": " സമ്പൂര്‍ണ്ണ ദേവന്‍ എന്നറിയപ്പെട്ട സാമൂഹിക പരിഷ്കര്‍ത്താവ്‌ . ? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ട സ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84285,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുവിന്റെ ആദ്യ കൃതി . ? ",
    "answerText": " ഗജേന്ദ്ര മോക്ഷം വഞ്ചിപ്പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 84286,
    "questionText": " The Indian National Congress officially adopted the ‘drain theory’ in its session held in the year?",
    "answerText": 1896
  },
  {
    "questionNum": 84287,
    "questionText": " ’ കേരള സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ്സ് ‘ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ്‌ അബ്ദു റഹിമാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84288,
    "questionText": " The Indian Opinion published by Gandhiji related to the organisation?",
    "answerText": " Natal Indian Congress"
  },
  {
    "questionNum": 84289,
    "questionText": " The Indian Penal Code was passed in?",
    "answerText": 1860
  },
  {
    "questionNum": 84290,
    "questionText": " ’ കാഷായവും കമണ്ഡലവുമില്ലാത്ത്ത സന്ന്യാസി ‘ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84291,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ആദ്യമായി പന്തി ഭോജനം നടത്തിയ സാമൂഹിക പരിഷ്കര്‍ത്താവ്‌ . ? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാ "
  },
  {
    "questionNum": 84292,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗിയുടെ സിദ്ധാശ്രമം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്. ? ",
    "answerText": " ആലത്തൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84293,
    "questionText": " ’കാര്‍മലെറ്റ് സ് ഓഫ് മേരി ഇമ്മാക്കുലെറ്റ് ‘ സ്ഥാപിച്ചതാരാണ് . ? ",
    "answerText": " ചവറ കുര്യാകോസ് ഏലിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 84294,
    "questionText": " The Indian Police Act was passed in?",
    "answerText": 1861
  },
  {
    "questionNum": 84295,
    "questionText": " The institution in England where Gandhiji studied law?",
    "answerText": " Inner Temple"
  },
  {
    "questionNum": 84296,
    "questionText": " ‘ ഇതിനൊക്കെ പ്രതികാരം ചെയ്യാതടങ്ങുമോ പതിതരേ നിങ്ങള്‍ തന്‍ പിന്‍ മുറക്കാര്‍.’ ആരുടെ വരികളാണ് . ? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ കൃഷ്ണ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 84297,
    "questionText": " ആദ്യമായി മലയാളത്തില്‍ പുസ്തക രചന നടത്തിയ മുസ്ലീം നവോത്ഥാന നായകന്‍മക്തി ? ",
    "answerText": " തങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84298,
    "questionText": " ’വിദ്യാപോഷിണി ‘ എന്ന സാംസ്കാരിക സംഘടനക്കു രൂപം നല്‍കിയത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " സഹോദരന്‍ അയ്യപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84299,
    "questionText": " ’ ചാപല്യമേ …നിന്നെ സ്ത്രീയെന്നു വിളിക്കുന്നു ‘ – ആരുടെ വാക്കുകള്‍. ? ",
    "answerText": " ഷേക്സ് പിയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84300,
    "questionText": " ’ മൈ ലാന്‍ഡ് ആന്‍ഡ്‌ മൈ പീപ്പിള്‍ ‘ ആരുടെ പുസ്തകമാണ് . ? ",
    "answerText": " ദലൈ ലാമ "
  },
  {
    "questionNum": 84301,
    "questionText": " താഴെ പറയുന്നവരില്‍ ‘ സന്മാര്‍ഗ്ഗ പ്രദീപ സഭ ‘ സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ്‌ കറുപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84302,
    "questionText": " തളി റോഡ്‌ സമരത്തിനു നേതൃത്വം നല്‍കിയ സാമൂഹിക പരിഷ്കര്‍ത്താവ്‌. ? ",
    "answerText": " സി.കൃഷ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84303,
    "questionText": " തിരുവിതാം കൂറിന്റെ വന്ദ്യ വയോധിക . ? ",
    "answerText": " അക്കാമ്മ ചെറിയാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84304,
    "questionText": " ‘ഊരാളുങ്കല്‍’ എന്ന കൂലിവേലക്കാരുടെ പരസ്പര സഹായ സംഘം രൂപീകരിച്ചത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84305,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ കോഴഞ്ചേരി പ്രസംഗം ആര് നടത്തിയതാണ്. . ? ",
    "answerText": " സി . കേശവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84306,
    "questionText": " സവര്‍ണ്ണ ഹിന്ദുക്കള്‍ക്ക് എതിരായ സമരത്തിന്റെ ഭാഗമായി മനുസ്മൃതി കത്തിച്ച നേതാവ് . ? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആര്‍ . അംബേദ്‌ക്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84307,
    "questionText": " ’വെടിയുണ്ടകളെക്കാള്‍ ശക്തിയുള്ളതാണ് ബാലറ്റ് ‘ – ആരുടെ വാക്കുകള്‍.. ? ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയന്‍ ബോണപ്പാര്‍ട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 84308,
    "questionText": " യാചനാ യാത്ര നടത്തിയത് ആരാണ്. ? ",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 84309,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് സര്‍ക്കാര്‍ ‘ റാവു സാഹിബ് ‘ എന്ന ബഹുമതി നല്‍കി ആദരിച്ചത് ആരെയാണ്. ? ",
    "answerText": " അയ്യത്താര്‍ ഗോപാലന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84310,
    "questionText": " ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹ സമയത്ത് പാലക്കാട് നിന്നും പയ്യന്നൂര്‍ക്ക് ജാഥ നയിച്ചത് ആരായിരുന്നു . ? ",
    "answerText": " ടി.ആര്‍ . കൃഷ്ണ സ്വാമി അയ്യര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84311,
    "questionText": " The Irish woman who claimed herself to have been a Hindu in her previous life and lectured different parts of India,defending and glorifying Hinduism?",
    "answerText": " Annie Besant"
  },
  {
    "questionNum": 84312,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയിലെ മലയാളികളുടെ ക്ഷേമത്തിനായി ശ്രീ നാരായണ ഗുരു സ്ഥാപിച്ച സംഘം . ? ",
    "answerText": " വിജ്ഞാനോദയ യോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 84313,
    "questionText": " ‘ മനുഷ്യന്‍ പ്രകൃത്യാ ഒരു സമൂഹ ജീവിയാണ് ‘ – പ്രസിദ്ധമായ ഈ വാക്യം ആരുടെതാണ് . ? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84314,
    "questionText": " വേദങ്ങളിലേക്ക് മടങ്ങുക എന്നാഹ്വാനം ചെയ്തത് ആരാണ് . ? ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 84315,
    "questionText": " The journal ‘Bahishkrit Bharat’ was started by?",
    "answerText": " B.R.Ambedkar"
  },
  {
    "questionNum": 84316,
    "questionText": " ദക്ഷിണേശ്വരത്തെ സന്ന്യാസി എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരാണ് . ? ",
    "answerText": " ശ്രീ രാമകൃഷ്ണ പരമ ഹംസര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84317,
    "questionText": " പ്രാര്‍ഥനാ സമാജം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് . ? ",
    "answerText": " ആത്മരാം പാണ്ടുരംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 84318,
    "questionText": " സത്യശോധക സമാജം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് . ? ",
    "answerText": " ജ്യോതി ബഫുലെ "
  },
  {
    "questionNum": 84319,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ നവോത്ഥാനത്തിന്റെ പിതാവ് . ? ",
    "answerText": " രാജാ റാം മോഹന്‍ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 84320,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു ശിവഗിരിയില്‍ ശാരദ പ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയ വര്ഷം. ? ",
    "answerText": 1912
  },
  {
    "questionNum": 84321,
    "questionText": " ” ഞങ്ങളുടെ കുട്ടികളെ സ്കൂളില്‍ പഠിപ്പിച്ചില്ലെങ്കില്‍ ഈ കാണായ പാടത്തെല്ലാം മുട്ടിപ്പുല്ല് മുളപ്പിക്കും ‘ – ഏതു നവോഥാന നായകന്‍റെ വാക്കുകളാണിത് . ? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 84322,
    "questionText": " ഗുരുവായൂര്‍ സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ വാളണ്ടിയര്‍ ക്യാപ്റ്റന്‍ . ? ",
    "answerText": " ഏ.കെ.ജി "
  },
  {
    "questionNum": 84323,
    "questionText": " The journal published by Gandhiji in South Africa?",
    "answerText": " Indian Opinion"
  },
  {
    "questionNum": 84324,
    "questionText": " ’ ഗൂര്‍ണിക്ക ‘ ആരുടെ പ്രസിദ്ധമായ ചിത്രമാണ് . ? ",
    "answerText": " പാബ്ലോ പിക്കാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 84325,
    "questionText": " ഇരുനൂറ്റി അന്‍പതിലധികം പുരസ്കാരങ്ങള്‍ക്ക് അര്‍ഹനായ ലോക നേതാവ് . ? ",
    "answerText": " നെല്‍സന്‍ മണ്ടേല "
  },
  {
    "questionNum": 84326,
    "questionText": " ’ ജീവ ശാസ്ത്രത്തിലെ ന്യൂട്ടന്‍ ‘ എന്നറിയപ്പെട്ട വ്യക്തി. ? ",
    "answerText": " ചാള്‍സ് ഡാര്‍വിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84327,
    "questionText": " ശുദ്ധിപ്രസ്ഥാനത്തിൻറെ സ്ഥാപകൻ. ? ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 84328,
    "questionText": " കേരളം പരശുരാമന്‍ ബ്രാഹ്മണര്‍ക്ക് ദാനമായി നല്‍കിയ ഭൂമിയാണെന്ന വാദത്തെ ഖണ്ഡിക്കുന്ന ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ പുസ്തകം. ? ",
    "answerText": " പ്രാചീന മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 84329,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുവിന്റെ നേതൃത്വത്തില്‍ ആലുവയിലെ അദ്വൈതാശ്രമത്തില്‍ സര്‍വ്വ മത സമ്മേളനം നടന്ന വര്ഷം. ? ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 84330,
    "questionText": " മൂഷികവംശം എന്ന സംസ്‌കൃത കാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " അതുലമഹാകവി "
  },
  {
    "questionNum": 84331,
    "questionText": " ശിവവിലാസം എന്ന സംസ്‌കൃത കാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ദാമോദരച്ചാക്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 84332,
    "questionText": " ശ്രീകൃഷ്ണവിജയം എന്ന സംസ്‌കൃത കാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ശങ്കരകവിരാഘവീയം "
  },
  {
    "questionNum": 84333,
    "questionText": " രാമപാണിവാദൻ എന്ന സംസ്‌കൃത കാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " വിശാഖവിജയം "
  },
  {
    "questionNum": 84334,
    "questionText": " വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ എന്ന സംസ്‌കൃത കാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ആംഗലസാമ്രാജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 84335,
    "questionText": " ഏ.ആർ. രാജരാജവർമ്മ എന്ന സംസ്‌കൃത കാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ക്രിസ്തുഭാഗവതം "
  },
  {
    "questionNum": 84336,
    "questionText": " പ്രൊഫ. പി.സി. ദേവസ്യനവഭാരതം എന്ന സംസ്‌കൃത കാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " മുതുകുളം ശ്രീധർ "
  },
  {
    "questionNum": 84337,
    "questionText": " വിശ്വഭാനു എന്ന സംസ്‌കൃത കാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഡോ. പി.കെ. നാരായണപിള്ള (1982 ലെ കേന്ദ്രസാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ്കാരം) "
  },
  {
    "questionNum": 84338,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണവിജയം എന്ന സംസ്‌കൃത കാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " പ്രൊഫ. കെ. ബാലരാമപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 84339,
    "questionText": " കേരളോദയം എന്ന സംസ്‌കൃത കാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഡോ. കെ.എൻ. എഴുത്തച്ഛൻ (1979ലെ കേന്ദ്രസാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ്കാരം) "
  },
  {
    "questionNum": 84340,
    "questionText": " ‘ പട്ടിണി കിടക്കുന്നവനോട് മതത്തെപറ്റി സംസാരിക്കുന്നത് അവനെ അപമാനിക്കുന്നതിനു തുല്യമാണ് ‘ – ആരുടെ വാക്കുകള്‍. ? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84341,
    "questionText": " The largest princely state at the time of independence in terms of area?",
    "answerText": " Kashmir"
  },
  {
    "questionNum": 84342,
    "questionText": " രാമചന്ദ്രവിലാസം എന്ന മഹാകാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " അഴകത്ത് പത്മനാഭക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 84343,
    "questionText": " The last emperor of British India?",
    "answerText": " George VI"
  },
  {
    "questionNum": 84344,
    "questionText": " രുഗ്മാംഗദചരിതം എന്ന മഹാകാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " പന്തളം കേരളവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 84345,
    "questionText": " ഉമാകേരളം എന്ന മഹാകാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ എസ്. പരമേശ്വരയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 84346,
    "questionText": " കേശവീയം എന്ന മഹാകാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കെ.സി. കേശവപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 84347,
    "questionText": " ചിത്രയോഗം എന്ന മഹാകാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ നാരായണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84348,
    "questionText": " ശ്രീയേശുചരിതം എന്ന മഹാകാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കട്ടക്കയം ചെറിയാൻ മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 84349,
    "questionText": " പാണ്ഡവോദയം എന്ന മഹാകാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ കൊച്ചുണ്ണിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84350,
    "questionText": " രാഘവാഭ്യുദയം എന്ന മഹാകാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " വടക്കുംകൂർ രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 84351,
    "questionText": " വിശ്വദീപം എന്ന മഹാകാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " പുത്തൻകാവ് മാത്തൻ തരകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84352,
    "questionText": " മാർത്തോമാവിജയം എന്ന മഹാകാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സിസ്റ്റർ മേരി ബനീഞ്ജ "
  },
  {
    "questionNum": 84353,
    "questionText": " മാഹമ്മദം എന്ന മഹാകാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " പൊൻകുന്നം സെയ്ദു മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 84354,
    "questionText": " വീരകേരളം മഹാകാവ്യം എന്ന മഹാകാവ്യം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കൈതക്കൽ ജാതവേദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84355,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ലക്ഷണയുക്തമായ ആദ്യ വിലാപകാവ്യം ? ",
    "answerText": " ഒരു വിലാപം(സി.എസ് സുബ്രഹ്മണ്യൻ പോറ്റി ) "
  },
  {
    "questionNum": 84356,
    "questionText": " ഒരു വിലാപത്തിന്റെ വിഷയം? ",
    "answerText": " പുത്രീ വിയോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 84357,
    "questionText": " കേരളവർമ്മയുടെ ചരമത്തിൽ അനുശോചിച്ച് മൂലൂർ രചിച്ച കാവ്യം? ",
    "answerText": " ചരമാനുശയം "
  },
  {
    "questionNum": 84358,
    "questionText": " വിലാപകാവ്യങ്ങൾ രചിക്കപ്പെട്ടുന്ന വൃത്തം? ",
    "answerText": " വിയോഗിനി "
  },
  {
    "questionNum": 84359,
    "questionText": " ആശാന്റെ മരണത്തിൽ അനുശോചിച്ച് മൂലൂർ രചിച്ച കാവ്യം? ",
    "answerText": " തീവ്രരോദനം "
  },
  {
    "questionNum": 84360,
    "questionText": " വി .സി .യുടെ ഒരു വിലാപം ആദ്യം പ്രസിദ്ധീകരിച്ച മാസിക ? ",
    "answerText": " കവനകൗമുദി "
  },
  {
    "questionNum": 84361,
    "questionText": " ഉള്ളൂരിന്റെ മരണത്തിൽ അനുശോചിച്ച് വടക്കുംകൂർ എഴുതിയ കാവ്യം? ",
    "answerText": " മഹച്ചരമം "
  },
  {
    "questionNum": 84362,
    "questionText": " The last Governor General of East India Company?",
    "answerText": " Canning"
  },
  {
    "questionNum": 84363,
    "questionText": " 8 ഗാന്ധിജിയുടെ മരണത്തിൽ അനുശോചിച്ച് പാലാ നാരായണൻ നായർ എഴുതിയ വിലാപകാവ്യം? ",
    "answerText": " ചിതാഭസ്മം "
  },
  {
    "questionNum": 84364,
    "questionText": " സുബ്രഹ്മണ്യൻ പോറ്റിയുടെ ഒരു വിലാപത്തിന് അവതാരിക എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " അപ്പൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84365,
    "questionText": " The viceroy of India who was a poet, novelist and an essayist of repute?",
    "answerText": " Lord Lytton"
  },
  {
    "questionNum": 84366,
    "questionText": " ഉപാസിക്കുന്നു ദു:ഖത്തെ എന്നവസാനിക്കുന്ന വിലാപകാവ്യം? ",
    "answerText": " ഒരനുതാപം "
  },
  {
    "questionNum": 84367,
    "questionText": " അമ്മയുടെ മരണത്തിൽ അനുശോചിച്ച് ആശാൻ എഴുതിയ വിലാപകാവ്യം? ",
    "answerText": " ഒരനുതാപം "
  },
  {
    "questionNum": 84368,
    "questionText": " നാലപ്പാടന്റെ മരണത്തിൽ അനുശോചിച്ച് ബാലാമണിയമ്മ രചിച്ച വിലാപകാവ്യം? ",
    "answerText": " ലോകാന്തരങ്ങളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 84369,
    "questionText": " വള്ളത്തോൾ സ്വന്തം ശാരീരിക വൈകല്യത്തിൽ വേദനിച്ചെഴുതിയ വിലാപകാവ്യം? ",
    "answerText": " - ബധിര വിലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 84370,
    "questionText": " ഇവനെക്കൂടി എന്ന കവിതയിൽ ഓർമ്മിക്കപ്പെടുന്ന കവി? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിളളി "
  },
  {
    "questionNum": 84371,
    "questionText": " കക്കാടിനെ അനുസ്മരിച്ച് സച്ചിതാനന്ദൻ രചിച്ച കവിത? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്ടെ ഒരു രാത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 84372,
    "questionText": " ടാഗോറിന്റെ മരണത്തിൽ അനുശോചിച്ച് എൻ.ഭാർഗ്ഗവിയമ്മ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ബാഷ്പാഞ്ജലി "
  },
  {
    "questionNum": 84373,
    "questionText": " The last opportunity to avoid the partition of India was lost with the rejection of?",
    "answerText": " Cabinet Mission"
  },
  {
    "questionNum": 84374,
    "questionText": " 17 കണ്ണുനീർത്തുള്ളിയുടെ അവതാരിക എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " കുട്ടിക്കൃഷ്ണമാരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 84375,
    "questionText": " The last sovereign Nawab of Bengal?",
    "answerText": " Siraj ud Daula"
  },
  {
    "questionNum": 84376,
    "questionText": " ആശാന്റെ മരണത്തിൽ അനുശോയിച്ച് എൻ.വേലായുധൻ എഴുതിയ കൃതി? ",
    "answerText": " കൈരളീ വിലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 84377,
    "questionText": " തത്ത്വചിന്തയുടെ മുകളിലിരുന്ന് കവി സ്വന്തം ഹൃദയത്തിന്റെ മുറിവുകൾ കെട്ടുകയാണ് എന്ന് കണ്ണുനീർത്തുള്ളിയെക്കുറിച്ച് അഭിപ്രായപ്പെട്ടതാര്? ",
    "answerText": " മാരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 84378,
    "questionText": " 20 അജപാല വിലാപകാവ്യങ്ങളുടെ ഗണത്തിൽപ്പെടുത്താവുന്ന ഒരു കൃതി മാത്രമേ മലയാളത്തിൽ രചിക്കപ്പെട്ടിട്ടുള്ളൂ ഏതാണ് കൃതി? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴയുടെ രമണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84379,
    "questionText": " നാലപ്പാടന്റെ കണ്ണുനീർത്തുള്ളിയെ ഭാഷയിലെ താജ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " സഞ്ജയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84380,
    "questionText": " 1965-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ജി ശങ്കരക്കുറുപ്പ്(1901-78)മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 84381,
    "questionText": " 1966-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " താരാശങ്കർ ബന്ദോപാധ്യായ(1898-71)ബംഗാളി "
  },
  {
    "questionNum": 84382,
    "questionText": " The last Viceroy of British India?",
    "answerText": " Mountbatten"
  },
  {
    "questionNum": 84383,
    "questionText": " 1967-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഉമാശങ്കർ ജോഷി(1911-88)ഗുജറാത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 84384,
    "questionText": " The last words of Gandhiji?",
    "answerText": " Hey Ram"
  },
  {
    "questionNum": 84385,
    "questionText": " 1968-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സുമിത്രാനന്ദൻ പന്ത്(1900-77)ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 84386,
    "questionText": " 1969-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഫിറാഖ് ഗൊരഖ്പൂരി(1896-1983)ഉർദു "
  },
  {
    "questionNum": 84387,
    "questionText": " 1970-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " വിശ്വനാഥ സത്യനാരായണ(1895-1976)തെലുങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 84388,
    "questionText": " 1971-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ബിഷ്ണു ഡേ (1909-83)ബംഗാളി "
  },
  {
    "questionNum": 84389,
    "questionText": " 1972-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ആർ.എസ്. ദിനകർ(1908-74)ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 84390,
    "questionText": " The leader of Ahom’s revolt 1828?",
    "answerText": " Gomdhar Konvar"
  },
  {
    "questionNum": 84391,
    "questionText": " 1973-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഡി.ആർ. ബേന്ദ്രെ(1896-1983)കന്നഡ "
  },
  {
    "questionNum": 84392,
    "questionText": " The leader of Fakir Uprising of Bengal (1776-77)?",
    "answerText": " Majnu Shah"
  },
  {
    "questionNum": 84393,
    "questionText": " 1974-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " വിഷ്ണു സഖാറാം ഖാണ്ഡേക്കർ (1898-1976)മറാഠി "
  },
  {
    "questionNum": 84394,
    "questionText": " 1975-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " പി.വി. അഖിലാണ്ഡം(1923-88)തമിഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 84395,
    "questionText": " The leader of modern India who embraced Buddhism in the later years of his life?",
    "answerText": " BR Ambedkar"
  },
  {
    "questionNum": 84396,
    "questionText": " 1976-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ആശാപൂർണ്ണാ ദേവി(1909-95)ബംഗാളി "
  },
  {
    "questionNum": 84397,
    "questionText": " 1977-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " കെ.ശിവറാം കാരന്ത്(1902-97)കന്നഡ "
  },
  {
    "questionNum": 84398,
    "questionText": " 1978-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സച്ചിദാനന്ദ ഹീരാനന്ദ വാത്സ്യായൻ (1911-87)ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 84399,
    "questionText": " 1979-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ബീരേന്ദ്രകുമാർ ഭട്ടാചാര്യ (1924-97)ആസാമീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 84400,
    "questionText": " |980-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എസ്.കെ. പൊറ്റെക്കാട് (1913-82)മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 84401,
    "questionText": " 1981-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " അമൃതാ പ്രീതം (1919-2005)പഞ്ചാബി "
  },
  {
    "questionNum": 84402,
    "questionText": " 1982-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " മഹാദേവി വർമ്മ(1907-87)ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 84403,
    "questionText": " 1983-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " മാസ്തി വെങ്കടേശ അയ്യങ്കാർ (1891-1986)കന്നഡ "
  },
  {
    "questionNum": 84404,
    "questionText": " 1984-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള (1912-99)മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 84405,
    "questionText": " 1985-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " പന്നാലാൽ പട്ടേൽ(1912-88)ഗുജറാത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 84406,
    "questionText": " 1986-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സച്ചിദാനന്ദ റൗത്രയ്(1916-2004)ഒഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 84407,
    "questionText": " 1987-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " വിഷ്ണു വാമൻ ഷിർ‌വാഡ്കർ (1912-99)മറാഠി "
  },
  {
    "questionNum": 84408,
    "questionText": " 1988-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സി. നാരായണ റെഡ്ഡി (1932-2017)തെലുങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 84409,
    "questionText": " 1989-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ക്വുറതുലൈൻ ഹൈദർ (1927-2007)ഉർദു "
  },
  {
    "questionNum": 84410,
    "questionText": " 1990-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " വിനായക് കൃഷ്ണ ഗോകാക് (1909-92)കന്നഡ "
  },
  {
    "questionNum": 84411,
    "questionText": " 1991-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് മുഖോപാധ്യായ (1919-2003)ബംഗാളി "
  },
  {
    "questionNum": 84412,
    "questionText": " 1992-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " നരേഷ് മേത്ത (1922-2000)ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 84413,
    "questionText": " 1993-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സീതാകാന്ത് മഹാപാത്ര (1937-)ഒഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 84414,
    "questionText": " 1994-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " യു.ആർ. അനന്തമൂർത്തി(1932-2014)കന്നഡ "
  },
  {
    "questionNum": 84415,
    "questionText": " 1995-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എം.ടി. വാസുദേവൻ നായർ (1933-)മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 84416,
    "questionText": " 1996-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " മഹാശ്വേതാ ദേവി(1926-2016)ബംഗാളി "
  },
  {
    "questionNum": 84417,
    "questionText": " The leader of national movement whose birth day is August 15?",
    "answerText": " Aurobindo Ghosh"
  },
  {
    "questionNum": 84418,
    "questionText": " 1997-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " അലി സർദാർ ജാഫ്രി(1913-2000)ഉർദു "
  },
  {
    "questionNum": 84419,
    "questionText": " 1998-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഗിരീഷ് കർണാട്(1938-)കന്നഡ "
  },
  {
    "questionNum": 84420,
    "questionText": " 1999-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " നിർമൽ വർമ (1929-2005)ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 84421,
    "questionText": " The leader who was known as the ‘Mango of Salem’?",
    "answerText": " C.Rajagopalachari"
  },
  {
    "questionNum": 84422,
    "questionText": " 2000-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിര ഗോസ്വാമി(1942-2011)ആസാമീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 84423,
    "questionText": " The leader who wrote his PhD thesis paper on the topic of Salt Satyagraha, focusing on Gandhiji’s socio-economic theory?",
    "answerText": " Ram Manohar Lohia"
  },
  {
    "questionNum": 84424,
    "questionText": " 2001-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്ര കേശവ്‌ലാൽ ഷാ(1923-2010)ഗുജറാത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 84425,
    "questionText": " 2002-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഡി. ജയാകാന്തൻ(1934-2015)തമിഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 84426,
    "questionText": " 2003-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " വിന്ദാ കരന്ദികർ(ഗോവിന്ദ് വിനായക് കരന്ദികർ; 1918-2010)മറാഠി "
  },
  {
    "questionNum": 84427,
    "questionText": " The leader whom the extremists called ‘faint hearted moderate’?",
    "answerText": " Gopal Krishna Gokhale"
  },
  {
    "questionNum": 84428,
    "questionText": " The longest act enacted by the British Parliament for the administration of India?",
    "answerText": " Govt.of India Act 1935"
  },
  {
    "questionNum": 84429,
    "questionText": " 2004-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " റഹ്‌മാൻ റാഹി(1925-)കശ്മീരി "
  },
  {
    "questionNum": 84430,
    "questionText": " The longest running parallel government formed during Quit India Movement was in?",
    "answerText": " Satara"
  },
  {
    "questionNum": 84431,
    "questionText": " 2005-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " കുൻവാർ നാരായൺ (1927-)ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 84432,
    "questionText": " 2006-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്ര കേലേക്കർ(1925-2010) ]കൊങ്കണി "
  },
  {
    "questionNum": 84433,
    "questionText": " The Mac Donnel Commission was related with?",
    "answerText": " Famine"
  },
  {
    "questionNum": 84434,
    "questionText": " The main cause of schism in Brahmo Samaj of India was the early marriage of the daughter of ____ to the Maharaja of Cooch Behar?",
    "answerText": " Keshav Chandra Sen"
  },
  {
    "questionNum": 84435,
    "questionText": " The main cause of the war between the Mir Kasim and East India Company was dispute regarding the?",
    "answerText": " collection of revenues"
  },
  {
    "questionNum": 84436,
    "questionText": " 2007-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി. കുറുപ്പ്(1931-2016) മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 84437,
    "questionText": " The main feature of the Govt. of India Act 1935?",
    "answerText": " Provincial autonomy"
  },
  {
    "questionNum": 84438,
    "questionText": " 2008-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഷഹരിയാർ (1936-2012) ഉർദു "
  },
  {
    "questionNum": 84439,
    "questionText": " 2009-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " അമർ കാന്ത് (1925-2014)ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 84440,
    "questionText": " The Maratha Chief, Sambaji was executed during the reign of?",
    "answerText": " Aurangazeb"
  },
  {
    "questionNum": 84441,
    "questionText": " 2010-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രശേഖര കമ്പാർ(1937-)കന്നഡ "
  },
  {
    "questionNum": 84442,
    "questionText": " 2011-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " പ്രതിഭ റായ് (1943-)ഒഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 84443,
    "questionText": " 2012-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " റാവൂരി ഭരദ്വാജ(1927-2013)തെലുങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 84444,
    "questionText": " 2013-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " കേദാർനാഥ് സിംഗ്(1934-)ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 84445,
    "questionText": " 2014-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ബാലചന്ദ്ര നെമഡെ(1938-)മറാഠി "
  },
  {
    "questionNum": 84446,
    "questionText": " 2015-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " രഘുവീർ ചൗധരി(1938-) ഗുജറാത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 84447,
    "questionText": " 2016-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ശംഖ ഘോഷ് (1932-)ബംഗാളി "
  },
  {
    "questionNum": 84448,
    "questionText": " 2017-ൽ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ സോബ‌്തി(1925-) ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 84449,
    "questionText": " കിട്ടിയിട്ടുള്ളതിൽഏറ്റവുംപ്രാചീനമായമണിപ്രവാളകാവ്യമാണ്‌ ? ",
    "answerText": " വൈശികതന്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 84450,
    "questionText": " The Marathas signed the treaty of Salbai in 1782 with the English at the instance of?",
    "answerText": " Scindia"
  },
  {
    "questionNum": 84451,
    "questionText": " വൈശികതന്ത്രത്തിൽഏകദേശംഎത്രശ്ലോകങ്ങൾഉണ്ട് ? ",
    "answerText": " 260-ഓളം "
  },
  {
    "questionNum": 84452,
    "questionText": " ഇളംകുളംകുഞ്ഞൻപിള്ളയുടെ അഭിപ്രായത്തിൽവൈശികതന്ത്രത്തിന്റെരചനാകാലം ? ",
    "answerText": " 13-ാംനൂറ്റാണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 84453,
    "questionText": " ലോകസാഹിത്യത്തിൽതന്നെഏറ്റവുംപഴക്കംചെന്നവൈശികഗ്രന്ഥം ? ",
    "answerText": " കുട്ടനീമതം "
  },
  {
    "questionNum": 84454,
    "questionText": " The minimum age for the worker , to be employed in a factory, was fixed through the first Factory Act. What was the minimum age?",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 84455,
    "questionText": " “താരുണ്യമാവതുസുതേ!തരുണീജനാനാംമാരാസ്ത്രമേമഴനിലാവതുനിത്യമല്ല.അന്നാര്‍ജ്ജിതേനമുതല്‍കൊണ്ടുകടക്കവേണ്ടുംവാര്‍ദ്ധക്യമെന്മതൊരുവന്‍കടലുണ്ടുമുമ്പില്‍”ഈവരികൾപ്രസിദ്ധമായഏത്മണിപ്രവാളകൃതിയിലാണ് ? ",
    "answerText": " വൈശികതന്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 84456,
    "questionText": " വൈശികതന്ത്രത്തില്‍സുസഘടിതമായഒരുഇതിവൃത്തംഇല്ലെന്നുംകുറേഉപദേശങ്ങളുടെസമാഹാരംമാത്രമാണ്അതെന്നുംപറഞ്ഞചരിത്രകാരൻ ? ",
    "answerText": " ഏ.ശ്രീധരമേനോന്‍ (കേരളചരിത്രശില്പികള്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 84457,
    "questionText": " ഉണ്ണുനീലിസന്ദേശംചരിത്രദൃഷ്ടിയിലൂടെഎന്നഗ്രന്ഥത്തിന്റെകർത്താവ്. ? ",
    "answerText": " . ഇളംകുളംകുഞ്ഞൻപിള്ള. "
  },
  {
    "questionNum": 84458,
    "questionText": " മുണ്ടയ്ക്കൽസന്ദേശംമുഴുത്തചിരി യെന്ന്ഉണ്ണുനീലിസന്ദേശത്തെക്കുറിച്ച്പറഞ്ഞത് ? [mundaykkalsandeshammuzhutthachiri yennunnuneelisandeshatthekkuricchparanjathu ?]",
    "answerText": " . കുട്ടിക്കൃഷ്ണമാരാർ. "
  },
  {
    "questionNum": 84459,
    "questionText": " ഉണ്ണുനീലിസന്ദേശകാരന്പരിഹാസവിഷയമെന്ന്മാരാർപറയുന്നസന്ദേശകാവ്യം ? ",
    "answerText": " ശുകസന്ദേശം. "
  },
  {
    "questionNum": 84460,
    "questionText": " 1923ൽവ്യാഖ്യാനത്തോട്കൂടിഉണ്ണുനീലിസന്ദേശംപ്രസിദ്ധീകരിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ആറ്റൂർകൃഷ്ണപ്പിഷാരടി. "
  },
  {
    "questionNum": 84461,
    "questionText": " തുലുക്കൻപടയെക്കുറിച്ച്പരാമർശിക്കുന്നപ്രാചീനസന്ദേശകാവ്യം. ? ",
    "answerText": " .. ഉണ്ണുനീലിസന്ദേശം. "
  },
  {
    "questionNum": 84462,
    "questionText": " ഇതുവരെ ലഭിച്ചിട്ടുള്ള സന്ദേശകാവ്യങ്ങളിൽ വച്ച് ഉത്തമവും പ്രസിദ്ധവും പ്രാചീനവുമായ സന്ദേശകാവ്യം ? ",
    "answerText": " കാളിദാസന്റെ മേഘദൂതം "
  },
  {
    "questionNum": 84463,
    "questionText": " The moderates who had walked out of the Indian National Congress in 1918constituted themselves into National Liberal League, which later known as?",
    "answerText": " All India Liberal Federation"
  },
  {
    "questionNum": 84464,
    "questionText": " The monastic name ‘Dayanand’ was given to Mul Sankar by?",
    "answerText": " Paramananda"
  },
  {
    "questionNum": 84465,
    "questionText": " കേരളത്തിലുണ്ടായ ആദ്യത്തെ സന്ദേശകാവ്യം ? ",
    "answerText": " ശുകസന്ദേശം (സംസ്കൃതം) "
  },
  {
    "questionNum": 84466,
    "questionText": " The Montague-Chelmsford Reforms was published on July 8, _____?",
    "answerText": 1918
  },
  {
    "questionNum": 84467,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രാചീനമായ മലയാള സന്ദേശകാവ്യം ? ",
    "answerText": " ഉണ്ണുനീലിസന്ദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 84468,
    "questionText": " ഉണ്ണുനീലിസന്ദേശം ആദ്യം പ്രസിദ്ധീകരിച്ച മാസിക ? ",
    "answerText": " 1906 ൽ രസികരജ്ഞിനി "
  },
  {
    "questionNum": 84469,
    "questionText": " ഒരു നായികയുടെ പേരിൽ ഉണ്ടായ ആദ്യ സന്ദേശകാവ്യം ? ",
    "answerText": " ഉണ്ണുനീലിസന്ദേം "
  },
  {
    "questionNum": 84470,
    "questionText": " ഉണ്ണുനീലി സന്ദേശത്തിലെ എത്ര ശ്ലോകം ലീലാതിലകത്തിൽ ഉദ്ധരിച്ചിട്ടുണ്ട് ? ",
    "answerText": " ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 84471,
    "questionText": " ശുകസന്ദേശത്തിന്റെ കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " ലക്ഷ്മിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84472,
    "questionText": " ശുകസന്ദേശത്തിലെ നായികാഗൃഹം ? ",
    "answerText": " തൃക്കണ്ണാ മതിലകം "
  },
  {
    "questionNum": 84473,
    "questionText": " ശുകസന്ദേശത്തിന് ധർമഗുപ്തൻ എഴുതിയ വിഖ്യാതമായ വ്യാഖ്യാനം ? ",
    "answerText": " വരവർണ്ണിനി "
  },
  {
    "questionNum": 84474,
    "questionText": " ഉണ്ണുനീലിസന്ദേശത്തിലെ കവിയും നായകനും ഒരാൾ തന്നെയെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 84475,
    "questionText": " ശുകസന്ദേശത്തിലെ വിഷയം ? ",
    "answerText": " രാമേശ്വരം മുതൽ തൃക്കണാമതിലകം വരെയുള്ള ദേശവർണ്ണനയാണ് ശുകസന്ദേശത്തിലെ പ്രധാനഭാഗം. നായകൻ വിരഹാതുരനായി രാമേശ്വരത്തു കഴിയുമ്പോൾ ശുകം വഴി ഭാര്യയ്ക്കു സന്ദേശമയക്കുന്നു. "
  },
  {
    "questionNum": 84476,
    "questionText": " ഗാഥ എന്ന പദത്തിന്റെ അർഥം ? ",
    "answerText": " പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 84477,
    "questionText": " ഗാഥയിലെ വൃത്തം ? ",
    "answerText": " മജ്ഞരി "
  },
  {
    "questionNum": 84478,
    "questionText": " The monument that was built to commemorate the soldiers who lost their lives in World War I?",
    "answerText": " India Gate"
  },
  {
    "questionNum": 84479,
    "questionText": " The mother of Mahathma Gandhi?",
    "answerText": " Putli Bhai"
  },
  {
    "questionNum": 84480,
    "questionText": " ചെറുശ്ശേരി കൃഷ്ണഗാഥ രചിച്ചത് ആരുടെ ആജ്ഞ പ്രകാരമായിരുന്നു. ? ",
    "answerText": " ഉദയവർമ കോലത്തിരി "
  },
  {
    "questionNum": 84481,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മഹാകാവ്യമായി ഉള്ളൂർ വിലയിരുത്തുന്ന കൃതി ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 84482,
    "questionText": " The movement founded by Dadoba Panderung and Bal Shashtri Jambhekar of Maharashtra in 1849?",
    "answerText": " Paramhansa Mandali"
  },
  {
    "questionNum": 84483,
    "questionText": " ഉള്ളൂരിന്റ അഭിപ്രായത്തിൽ ഭാരതഗാഥയുടെ കർത്താവ് ആര് ? ",
    "answerText": " ഉദയവർമ കോലത്തിരിയുടെ സേവകനായ ഒരു നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 84484,
    "questionText": " The movement founded by Muhammad Qasim Nanautavi and Rashid Ahmed Gangohi in 1867?",
    "answerText": " Deoband Movement"
  },
  {
    "questionNum": 84485,
    "questionText": " Malayalam Poetics with Special reference to Krishnagadha എന്ന PHd പ്രബന്ധം ആരുടേത് ? ",
    "answerText": " ഡോ. ടി. ഭാസ്ക്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84486,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയെ മധുര കാവ്യം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഡോ.എൻ.മുകുന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84487,
    "questionText": " The Mughal emperor who conferred the title ‘Raja’ to Ram Mohun Roy?",
    "answerText": " Akbar II"
  },
  {
    "questionNum": 84488,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥ പ്രവേശിക രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വടക്കുംകൂർ രാജ രാജ വർമ "
  },
  {
    "questionNum": 84489,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയുടെ ദുർബല അനുകരണം ? ",
    "answerText": " ഭാരതഗാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 84490,
    "questionText": " The Mughal emperor who earned the nick name ‘Rangila’ due to his addition to wine and women?",
    "answerText": " Muhammad Shah"
  },
  {
    "questionNum": 84491,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയ്ക്കും ഭാരത ഗാഥയ്ക്കും തമ്മിൽ ദിവാകര ബിംബത്തിനും ദിവാദീപത്തിനും തമ്മിലുള്ള അന്തരമാണു ള്ളത് - പറഞ്ഞതാര് ? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 84492,
    "questionText": " ഭാഗവതം ഗാഥ ആരുടേത് ? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ കൊച്ചു തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84493,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയിലെ ഭക്തൻ അതിലെ കവിക്കും കീഴടങ്ങിയിരിക്കുന്നു എന്ന് പറഞ്ഞത് ? ",
    "answerText": " ചേലനാട്ട് അച്ചുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84494,
    "questionText": " പിതാക്കന്മാർക്കേറ്റ പുത്രൻ :പുത്രന് യോജിച്ച പിതാക്കന്മാർ ,അർത്ഥത്തിനൊത്ത ശബ്ദം :ശബ്ദത്തിനൊത്ത അർത്ഥം :ഇതാണ് കൃഷ്ണഗാഥ പറഞ്ഞതാര് ? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 84495,
    "questionText": " സംസ്കൃത സാഹിത്യത്തിൽ രഘുവംശത്തിനുള്ള സ്ഥാനം ഭാഷയിൽ കൃഷ്ണഗാഥക്ക് കല്പിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": "  വടക്കംകൂർ രാജ രാജവർമ്മ [ vadakkamkoor raaja raajavarmma]"
  },
  {
    "questionNum": 84496,
    "questionText": " പാട്ടു കവിതകളുടെ പ്രസക്തി ആരുടെ ക്തി ? ",
    "answerText": " വടക്കംകൂർ രാജ രാജ വർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 84497,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉപയോഗിച്ചിരിക്കുന്ന അലങ്കാരം ? ",
    "answerText": " ഉത്പ്രേക്ഷ "
  },
  {
    "questionNum": 84498,
    "questionText": " The Music Director of the film ‘Gandhi’?",
    "answerText": " Pandit Ravisankar"
  },
  {
    "questionNum": 84499,
    "questionText": " ഗാഥാ പ്രസ്ഥാനത്തിൽ ഉണ്ടായ അവസാന കൃതി ? ",
    "answerText": " ഭാഗവതം ഗാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 84500,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയുടെ കർത്താവ് ചെറുശ്ശേരിയല്ല എന്ന വാദം ആദ്യം ഉന്നയിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കവനോദയം മാസികക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 84501,
    "questionText": " കാവ്യദര്ശത്തില് ദണ്ഡി നൽകുന്ന മഹാകാവ്യ ലക്ഷണമൊപ്പിച്ചു എഴുതപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ മഹാകാവ്യമാണ് കൃഷ്ണ ഗാഥ എന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടതാര് ? ",
    "answerText": " Dr.എം.ലീലാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 84502,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയുടെ ആമുഖം എഴുതിയതാര് ? ",
    "answerText": " Dr.ടി.ഭാസ്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84503,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയുടെ കർത്താവ് പൂന്താനത്തു നമ്പുതിരി ആണെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " സി.ഐ രാമൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 84504,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയുടെ അവതാരിക എഴുതിയത് ? ",
    "answerText": " പി.കെ.നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 84505,
    "questionText": " ചെറുശ്ശേരി ഭാരതത്തിനു അവതാരിക എഴുതിയത് ? ",
    "answerText": " ചിറയ്ക്കൽ ടി ബാലകൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 84506,
    "questionText": " ശുദ്ധ മലയാള ഭാഷയിൽ ഇദംപ്രഥമായി സംജാതമായ മഹാകാവ്യമാണ് കൃഷ്ണഗാഥ എന്നഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " D.പത്മനാഭനുണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 84507,
    "questionText": " ഗാഥ എന്ന നിരൂപണം എഴുതിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " Dr.N.മുകുന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84508,
    "questionText": " കാവ്യത്തിലാകമാനം വ്യാപിച്ചു ഉന്മേഷം നൽകുന്ന ഒരു സിരയാണ് കൃഷ്ണ കഥയിലെ ഫലിതം എന്നഭിപ്രായപ്പെട്ടതാര് ? ",
    "answerText": " ഡി.പത്മനാഭനുണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 84509,
    "questionText": " The mutiny of 1857 failed because?",
    "answerText": " Of the lack of proper planning and leadership"
  },
  {
    "questionNum": 84510,
    "questionText": " ഭാരതഗാഥ പ്രസിദ്ധപ്പെടുത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ചിറയ്ക്കൽ ബാലകൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 84511,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥ കർത്താവ്‌ പൂന്താനം എന്നഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " സി.ഐ.രാമൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 84512,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥ കർത്താവ്‌ പൂനം നമ്പൂതിരി എന്നഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " കുണ്ടൂർ നാരായണമേനോൻ, കവനോദയം മാസിക പ്രവർത്തകരായ കടത്തനാട്ട് പോർളാതിരി ഉദയവർമരാജാവ്. "
  },
  {
    "questionNum": 84513,
    "questionText": " ചെറുശ്ശേരി എന്നത് ഗ്രന്ഥ നാമമാണ് എന്നഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " കുണ്ടൂർ നാരായണ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84514,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയിലെ ഭക്തൻ അതിലെ കവിക്ക്‌ കീഴടങ്ങിയിരുന്നു എന്നഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ചേലനാട്ട് അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84515,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥ സഭ്യതയിൽ അല്പം വെളിക്ക്‌ പോയിട്ടുണ്ടെന്ന് എന്നഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " പി.കെ നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 84516,
    "questionText": " കാളിന്ദീതീരത്തെ കാനനക്കുഞ്ഞുങ്ങൾ കാണുമ്പോളിന്നുമെൻ കൺ നിറയും ആരുടെ വരികൾ ? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 84517,
    "questionText": " കാളിന്ദീതീരത്തെക്കാവുകൾ കാണുമ്പോൾ ഓളം തുളുമ്പുന്നു വേദനകൾ ആരുടെ വരികൾ ? ",
    "answerText": " ചെറുശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 84518,
    "questionText": " മറ്റൊരു ഗ്രന്ഥത്തിലും കാണാത്തതുപോലെ ഏതാലങ്കാരമാണ് കൃഷ്ണഗാഥയിൽ ഉള്ളത്, അതിന് പ്രചരിക്കുന്നവിശേഷണം എന്ത്‌ ? ",
    "answerText": " ഉത്പ്രേക്ഷാലങ്കാരം, ഇത്പ്രേക്ഷാകൃഷ്ണഗാഥയാം "
  },
  {
    "questionNum": 84519,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥ എന്തിനെ ഉപജീവിച്ചെഴുതപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " ഭാഗവതം ദശമസ്കന്ദം "
  },
  {
    "questionNum": 84520,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥ പ്രവേശികയുടെ കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " വടക്കുംകൂർ രാജ രാജ വർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 84521,
    "questionText": " ഗാഥാ പ്രകാശകം എന്ന വ്യാഖ്യാനം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വടക്കുംകൂർ രാജ രാജ വർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 84522,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയില ഇതിവൃത്തം ? ",
    "answerText": " ശ്രീകൃഷ്ണന്റെ ജനനം മുതൽ സ്വർഗ്ഗാരോഹണം വരെയുള്ള കഥകൾ അതിൽ സ്വർഗ്ഗാരോഹണം സംസ്‌കൃത വൃത്തത്തിലും ബാക്കി മഞ്ജരിയിലും "
  },
  {
    "questionNum": 84523,
    "questionText": " ഗുണ്ടർട്ട് കൃഷ്ണഗാഥക്ക് നൽകിയിരിക്കുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " ചെറുശ്ശേരി ഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 84524,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥ രചിച്ചത് ചെറുശ്ശേരിയല്ല എന്ന വാദം ആദ്യം ഉന്നയിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കവനോദയം മാസിക "
  },
  {
    "questionNum": 84525,
    "questionText": " )കൃഷ്ണഗാഥയിലെ ഭക്തൻ അതിലെ കവിക്ക് കീഴടങ്ങിയിരിക്കുന്നു. എന്ന് ചേലനാട്ട് പറഞ്ഞ കൃതി ഏത് ? ",
    "answerText": " പ്രദക്ഷിണം "
  },
  {
    "questionNum": 84526,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥക്കും ഭാരത ഗാഥക്കും തമ്മിൽ ദിവാകര ബിംബത്തിനും ദിവാദീപത്തിന്നും തമ്മിലുള്ള പ്രകാശാന്തരമുണ്ട് എന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടതാര് ? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 84527,
    "questionText": " എന്തു കൊണ്ടാണ് കൃഷ്ണഗാഥാ മഹാ കാവ്യ ത്തിൽ പെടുത്താത്തതു ? ",
    "answerText": " ഭാഷാവൃത്തത്തിൽ എഴുതിയത് കൊണ്ട്. "
  },
  {
    "questionNum": 84528,
    "questionText": " 2ദണ്ഡിയുടെ മഹാകാവ്യ ലക്ഷണമനുസരിച്ച് ഭാഷയിലുണ്ടായ ആദ്യ കാവ്യമാണ് കൃഷ്ണഗാഥ എന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ലീലാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 84529,
    "questionText": " ഭാരത ഗാഥയുടെ ഇതിവൃത്തം ? ",
    "answerText": " വ്യാസവിരചിതമായ മഹാഭാരതകഥ. "
  },
  {
    "questionNum": 84530,
    "questionText": " മഞ്ജരി വൃത്തത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേര് ? ",
    "answerText": " മാകന്ദ മഞ്ജരി. "
  },
  {
    "questionNum": 84531,
    "questionText": " ഋതുക്കളുടെ കവി എന്നു ചെറുശ്ശേരി യെ വിശേഷി പ്പി ച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ലീലാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 84532,
    "questionText": " The name of Colonel Sleeman is associated with?",
    "answerText": " The abolition of Thuggees"
  },
  {
    "questionNum": 84533,
    "questionText": " നമ്പ്യാർ പൊട്ടിച്ചിരിക്കുമ്പോൾ ചെറുശ്ശേരി ഊറിച്ചിരിക്കുന്നു എന്ന് പറഞ്ഞത് ? ",
    "answerText": " ഡോ.കെ.എൻ.എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84534,
    "questionText": " നമ്പൂതിരിമാർ ഉപയോഗിച്ച ഭാഷാ മിശ്രം മലയാളമായി പരിണമിച്ചതിന്റെ ആനുകാലിക രൂപമാണ് കൃഷ്ണഗാഥ എന്ന് പറഞ്ഞത് ? ",
    "answerText": " ഇളംകുളം കുഞ്ഞൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 84535,
    "questionText": " ഗാഥയെ മധുര കാവ്യപ്രസ്ഥാനം എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " എൻ.മുകുന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84536,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥ യിൽ വരുന്ന നാണയം ? ",
    "answerText": " താരം "
  },
  {
    "questionNum": 84537,
    "questionText": " The name of the farmer as per whose constant request , Gandhiji reached Champaran to help the indigo farmers?",
    "answerText": " Rajkumar Shukla"
  },
  {
    "questionNum": 84538,
    "questionText": " The national headquarters of Indian Home Rule League founded by Bal Gangadhar Tilak?",
    "answerText": " Delhi"
  },
  {
    "questionNum": 84539,
    "questionText": " The Naval Mutiny of 1946 began on?",
    "answerText": " 18th February 1946"
  },
  {
    "questionNum": 84540,
    "questionText": " The Naval Mutiny of 1946 began with the strike of the naval staff of the ship?",
    "answerText": " INS Talwar"
  },
  {
    "questionNum": 84541,
    "questionText": " ആശാന്റെ മരണശേഷം പ്രസിദ്ധീകരിച്ച കൃതി ? ",
    "answerText": " മണിമാല "
  },
  {
    "questionNum": 84542,
    "questionText": " The Nehru Report was prepared by a committee of the All Parties Conference chaired by?",
    "answerText": " Motilal Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 84543,
    "questionText": " അമ്മയുടെ മരണത്തിൽ അനുശോചിച്ചെഴുതിയ കൃതി ? ",
    "answerText": " ഒരു അനുതാപം "
  },
  {
    "questionNum": 84544,
    "questionText": " ആശാൻ ഗൃഹസ്ഥാശ്രമം സ്വീകരിച്ചതിനെ പരിഹസിച്ചെഴുതിയ കൃതി ? ",
    "answerText": " കുയിൽ കുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84545,
    "questionText": " The newspaper ‘Rast Goftar’ propagated the message of an organisation stood for the reforms of?",
    "answerText": " Parsis"
  },
  {
    "questionNum": 84546,
    "questionText": " C.V. രാമൻപിള്ളയുടെ മരണത്തിൽ ആശാൻ എഴുതിയ കൃതി ? ",
    "answerText": " നിന്നു പോയ നാദം "
  },
  {
    "questionNum": 84547,
    "questionText": " വീണ പൂവിനു മുമ്പ്  പനീർ പുഷ്പം എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര് ? [Veena poovinu mumpu  paneer pushpam enna kruthi rachicchathaaru ?]",
    "answerText": " പുത്തേഴത്ത് രാമൻ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84548,
    "questionText": " കരുണയെ കുചേലവൃത്തവുമായി താരതമ്യം ചെയ്ത് വിമർശിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " പി.കെ നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 84549,
    "questionText": " നളിനിക്ക് ആദ്യം വ്യാഖ്യാനം തയ്യാറാക്കിയത് ? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84550,
    "questionText": " ആശാന്റെ ഖണ്ഡകാവ്യങ്ങളിൽ ഏറ്റവും വലുത് ? ",
    "answerText": " ദുരവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 84551,
    "questionText": " ആശാന്റെ മരണശേഷം പ്രസിദ്ധീകരിച്ച സമാഹാരം ? ",
    "answerText": " മണിമാല "
  },
  {
    "questionNum": 84552,
    "questionText": " ആശാന്റെ മാനസപുത്രിമാർ എഴുതിയതാര് ? ",
    "answerText": " ചെഞ്ചേരി കെ ജയകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 84553,
    "questionText": " സീതയിലെ ആശാൻ ? ",
    "answerText": " പൊൻകുന്നം ദാമോദരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84554,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്റെ വീണപൂവ് എന്ന കൃതിക്കു പ്രചോദനം ആയതെന്നു കരുതുന്ന കൃതി ? ",
    "answerText": " കുഴിന്തുറ സി.എം.അയ്യപ്പൻപിള്ളയുടെ പ്രസൂനചരമം. [Kuzhinthura si. Em. Ayyappanpillayude prasoonacharamam.]"
  },
  {
    "questionNum": 84555,
    "questionText": " 1991 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ഹരിവംശ്റായ് ബച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84556,
    "questionText": " 1992 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " രമാകാന്ത് രഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 84557,
    "questionText": " 1993 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " വിജയ് ടെണ്ടുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 84558,
    "questionText": " 1994 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ഹർഭജൻ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 84559,
    "questionText": " 1995 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 84560,
    "questionText": " 1996 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ഷംസുർ റഹ്മാൻ ഫാറൂഖി "
  },
  {
    "questionNum": 84561,
    "questionText": " 1997 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " മനുഭായ് പഞ്ചോലി "
  },
  {
    "questionNum": 84562,
    "questionText": " 1998 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ശംഖ ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 84563,
    "questionText": " 1999 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിര പാർഥസാരഥി "
  },
  {
    "questionNum": 84564,
    "questionText": " 2000 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " മനോജ് ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 84565,
    "questionText": " 2001 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ദലീപ് കൗർ തിവാനാ "
  },
  {
    "questionNum": 84566,
    "questionText": " The nick name of the English East India Company was?",
    "answerText": " John Company"
  },
  {
    "questionNum": 84567,
    "questionText": " 2002 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " മഹേഷ് എൽകുഞ്ച്‌വാർ "
  },
  {
    "questionNum": 84568,
    "questionText": " 2003 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദ് ചന്ദ്ര പാണ്ഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 84569,
    "questionText": " 2004 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " സുനിൽ ഗംഗോപാധ്യായ "
  },
  {
    "questionNum": 84570,
    "questionText": " 2005 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " കെ. അയ്യപ്പപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 84571,
    "questionText": " 2006 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ജഗന്നാഥ് പ്രസാദ് ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 84572,
    "questionText": " The non-cooperation movement of Mahathma Gandhi came to an end on?",
    "answerText": " 12th February 1922"
  },
  {
    "questionNum": 84573,
    "questionText": " 2007 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " നയ്യെർ മസൂദ് "
  },
  {
    "questionNum": 84574,
    "questionText": " 2008 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ലക്ഷ്മി നന്ദൻ ബോറ "
  },
  {
    "questionNum": 84575,
    "questionText": " 2009 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " സുർജിത് പാതർ "
  },
  {
    "questionNum": 84576,
    "questionText": " 2010 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " എസ്.എൽ. ഭൈരപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 84577,
    "questionText": " 2011 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " എ.എ. മണവാളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84578,
    "questionText": " 2012 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 84579,
    "questionText": " 2013 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദ് മിശ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 84580,
    "questionText": " 2014 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " veerappa moili"
  },
  {
    "questionNum": 84581,
    "questionText": " 2015 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " പദ്മ സച്ച്ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 84582,
    "questionText": " 2016 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " മഹാബാലേശ്വർ സെയിൽ (കൊങ്കിണി ) "
  },
  {
    "questionNum": 84583,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെക്കുറിച്ച് ധർമ്മസൂര്യൻ എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " അക്കിത്തം അച്യുതൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 84584,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെക്കുറിച്ച് എന്റെ ഗുരുXനാഥൻ എന്ന കവിത രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 84585,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ വിയോഗത്തെ തുടർന്ന് ആ ചുടലക്കളം എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 84586,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയും ഗോഡ്സയും എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " എൻ.വി.കൃഷ്ണവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 84587,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെക്കുറിച്ച് ആഗസ്റ്റ് കാറ്റിൽ ഒരില എന്ന കവിത രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " എൻ.വി.കൃഷ്ണവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 84588,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയും കാക്കയും ഞാനും രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി "
  },
  {
    "questionNum": 84589,
    "questionText": " ഗാന്ധിഭാരതം എന്ന കവിത രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " പാലനാരായണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 84590,
    "questionText": " ഗാന്ധി എന്ന കവിത രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " വി.മധുസൂദനൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 84591,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെക്കുറിച്ച് മഹാത്മാവിന്റെ മാർഗം എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " സുകുമാർ അഴീക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 84592,
    "questionText": " The number of volunteers who followed Mahathma Gandhi in Dandi march?",
    "answerText": 78
  },
  {
    "questionNum": 84593,
    "questionText": " ജർമ്മനിയിൽ വച്ച് നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് വിവാഹം കഴിച്ച ഓസ്ട്രേലിയൻ വനിത ? ",
    "answerText": " എമിലി ഷെങ്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 84594,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ വാർഷിക സമ്മേളനത്തെ അവധിക്കാല വിനോദ പരിപാടി എന്ന് കളിയാക്കിയത് ? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84595,
    "questionText": " The number policemen killed by the mob in Chauri Chaura incident?",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 84596,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമര കാലത്തെ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " മൗലാനാ അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 84597,
    "questionText": " ഖുദായ് – ഖിത്മത് ഗാർ (ദൈവസേവകരുടെ സംഘം / ചുവന്ന കുപ്പായക്കാർ) എന്ന സംഘടനയ്ക്ക് രൂപം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84598,
    "questionText": " The office of Peshwa became independent during the reign of?",
    "answerText": " Sahu"
  },
  {
    "questionNum": 84599,
    "questionText": " The official name of the Simon Commission?",
    "answerText": " Indian Statutory Commission"
  },
  {
    "questionNum": 84600,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ജീവചരിത്രം എഴുതിയ ഫ്രഞ്ച് നോവലിസ്റ്റ് ? ",
    "answerText": " റൊമെയ്ൻ റോളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 84601,
    "questionText": " The only annexation effected by Lord William Bentick?",
    "answerText": " Coorg"
  },
  {
    "questionNum": 84602,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ജാതി വിരുദ്ധ – ബ്രാഹ്മണ വിരുദ്ധ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ യഥാർത്ഥ സ്ഥാപകൻ എന്നറിയപ്പടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജ്യോതിറാവു ഫൂലെ (ഗോവിന്ദറാവു ഫൂലെ) "
  },
  {
    "questionNum": 84603,
    "questionText": " 1883 ൽ ഇൽബർട്ട് ബിൽ (ബ്രിട്ടീഷുകാരെ വിചാരണ ചെയ്യാൻ ഇന്ത്യൻ ജഡ്ജിമാരെ അനുവദിക്കുന്ന നിയമം) പാസ്സാക്കിയ വൈസ്രോയി ? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 84604,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷൻ ചെയർമാൻ ? ",
    "answerText": " ജോൺ സൈമൺ "
  },
  {
    "questionNum": 84605,
    "questionText": " The only British sovereign to attend a durbar in India?",
    "answerText": " George V"
  },
  {
    "questionNum": 84606,
    "questionText": " ഒവൻ മേരിടിത്ത് എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന വൈസ്രോയി ? ",
    "answerText": " ലിട്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 84607,
    "questionText": " The only jew to become the Viceroy of India?",
    "answerText": " Reading"
  },
  {
    "questionNum": 84608,
    "questionText": " The only Viceroy who was assassinated?",
    "answerText": " Mayo"
  },
  {
    "questionNum": 84609,
    "questionText": " The organisation founded by GG Agarkar, MG Ranade and VG Chiplunkar in 1885?",
    "answerText": " Deccan Education Society"
  },
  {
    "questionNum": 84610,
    "questionText": " ചമ്പാരൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 84611,
    "questionText": " ജ്ഞാനപ്രകാശം എന്ന പത്രം പ്രസിദ്ധികരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 84612,
    "questionText": " 1882 ൽ ലോക്കൽ സെൽഫ് ഗവൺമെന്റ് ആക്റ്റ് പാസ്സാക്കിയ വൈസ്രോയി ? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 84613,
    "questionText": " ഞാൻ ഒരു ഹിന്ദുവായി ജനിച്ചു പക്ഷേ ഹിന്ദുവായല്ല മരിക്കുക ആരുടെ വാക്കുകൾ ? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 84614,
    "questionText": " The organisation that was banned after the assassination of Mahathma Gandhi’?",
    "answerText": " RSS"
  },
  {
    "questionNum": 84615,
    "questionText": " The organiser of ‘Dharma Sabha’?",
    "answerText": " Radha Kant Deb"
  },
  {
    "questionNum": 84616,
    "questionText": " The orginal name of Sriramakrishna Paramhansa?",
    "answerText": " Gadhadhar Chaterjee"
  },
  {
    "questionNum": 84617,
    "questionText": " വിപ്ലവകാരികളുടെ സമുന്നത നേതാവ് എന്ന് ഝാൻസി റാണിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സർ ഹ്യൂജ് റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 84618,
    "questionText": " The original name of Swami Shraddhanand?",
    "answerText": " Mahathma Munshi Ram"
  },
  {
    "questionNum": 84619,
    "questionText": " The parallel government in Balia during the Quit India Movement was led by?",
    "answerText": " Chittu Pandey"
  },
  {
    "questionNum": 84620,
    "questionText": " The party founded by T. M. Nair and Theagaroya Chetty in 1917?",
    "answerText": " Justice Party"
  },
  {
    "questionNum": 84621,
    "questionText": " ‘’The Peasant and the Raj’’ is the work of ……….?",
    "answerText": " Eric Stokes"
  },
  {
    "questionNum": 84622,
    "questionText": " The period mentioned in the autobiography of Mahathma Gandhi is from childhood to?",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 84623,
    "questionText": " മുസ്ലീം ലീഗിന്റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " ആഗാഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84624,
    "questionText": " സരോജിനി നായിഡു പങ്കെടുത്ത വട്ടമേശ സമ്മേളനം ? ",
    "answerText": " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനം (1931; ലണ്ടൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 84625,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ആക്ട് നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": " 1947 ആഗസ്റ്റ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 84626,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധിയുടെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " കരംചന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 84627,
    "questionText": " ക്വായിദ് ഇ അസം എന്നറിയപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 84628,
    "questionText": " The period of second round of the Civil Disobedience Movement?",
    "answerText": " 1932-34"
  },
  {
    "questionNum": 84629,
    "questionText": " The Permanent Settlement was enforced in ___?",
    "answerText": 1793
  },
  {
    "questionNum": 84630,
    "questionText": " രഘുപതി രാഘവ രാജാറാം എന്ന ഗാനത്തിന് സംഗീതം നല്കിയത് ? ",
    "answerText": " വിഷ്ണു ദിഗംബർ പലൂസ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 84631,
    "questionText": " The Radical Democratic Party was formed in 1940 by?",
    "answerText": " M.N.Roy"
  },
  {
    "questionNum": 84632,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ കേരള സന്ദർശന സമയത്ത് ഹരിജനങ്ങളുടെ ഉയർച്ചയ്ക്കായി തന്റെ സ്വർണ്ണാഭരണങ്ങൾ മുഴുവൻ ഊരി നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " കൗമുദി "
  },
  {
    "questionNum": 84633,
    "questionText": " The real control of the Indian Government was passed into the hands of the President of Board of Control by passing the?",
    "answerText": " Act of 1784"
  },
  {
    "questionNum": 84634,
    "questionText": " ഗോറാ എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 84635,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന് ആ പേര് നിർദ്ദേശിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 84636,
    "questionText": " ബാബുജി എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്ന നേതാവ് ? ",
    "answerText": " ജഗ്ജീവ് റാം "
  },
  {
    "questionNum": 84637,
    "questionText": " The real name of Mira Behn, the disciple of Gandhiji?",
    "answerText": " Madeleine Slade"
  },
  {
    "questionNum": 84638,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സമൂഹത്തിൽ ഹിന്ദു മുസ്ളീം ചേരിതിരിവിന് കാരണമായ ഭരണ പരിഷ്കാരം ? ",
    "answerText": " മിന്റോ മോർലി ഭരണ പരിഷ്കാരം 1909 "
  },
  {
    "questionNum": 84639,
    "questionText": " The repeated invasion and plundering of Nadir Shah gave a death blow to?",
    "answerText": " Mughal Empire"
  },
  {
    "questionNum": 84640,
    "questionText": " The resolution passed by Indian National Congress in ____ at its Madras Session lay down that the declaration of Fundamental Rights should be the basis of future Constitution of India?",
    "answerText": 1927
  },
  {
    "questionNum": 84641,
    "questionText": " The revelutionary leader who later turned into an ascetic?",
    "answerText": " Aurobindo Ghosh"
  },
  {
    "questionNum": 84642,
    "questionText": " The Revolt of 1857 was started at?",
    "answerText": " Meerut"
  },
  {
    "questionNum": 84643,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ബുദ്ധികേന്ദ്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " നാനാ സാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 84644,
    "questionText": " The revolutionary Indian leader who became an ascetic and lived in Pondicherry for the remaining years of his life?",
    "answerText": " Aurobindo Ghosh"
  },
  {
    "questionNum": 84645,
    "questionText": " The revolutionary movement associated with Vanchi Iyer?",
    "answerText": " Bharat Matha Association"
  },
  {
    "questionNum": 84646,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വൈസ്രോയി നിയമനത്തിന് കാരണം ? ",
    "answerText": " 1858 ലെ ബ്രിട്ടീഷ് രാജ്ഞിയുടെ വിളംബരം "
  },
  {
    "questionNum": 84647,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ ആരംഭിച്ച പത്രം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ഒപ്പീനിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84648,
    "questionText": " പൂർണ്ണ സ്വരാജ് പ്രമേയം പാസാക്കിയ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം ? ",
    "answerText": " 1929 ലെ ലാഹോർ സമ്മേളനം (അദ്ധ്യക്ഷൻ: ജവഹർലാൽ നെഹൃ) "
  },
  {
    "questionNum": 84649,
    "questionText": " The revolutionary society related to Chapekar brothers?",
    "answerText": " Hindu Dharma Sabha"
  },
  {
    "questionNum": 84650,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ആദ്യ രക്തസാക്ഷി ? ",
    "answerText": " മംഗൽപാണ്ഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 84651,
    "questionText": " The revolutionary who issued a ‘Yugantar circular’praising the attack on Lord Hardinge on 23rd December 1912?",
    "answerText": " Lala Hardayal"
  },
  {
    "questionNum": 84652,
    "questionText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ രചിച്ച ബംഗ്ലാദേശിന്റെ ദേശീയഗാനം ? ",
    "answerText": " അമർ സോനാ ബംഗ്ലാ "
  },
  {
    "questionNum": 84653,
    "questionText": " സിവിൽ സർവീസ് പരീക്ഷയുടെ പ്രായപരിധി 21 ൽ നിന്നും 19 വയസ്സാക്കി കുറച്ചത് ? ",
    "answerText": " ലിട്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 84654,
    "questionText": " സരോജിനി നായിഡുവിന്റെ രാഷ്ട്രീയ ഗുരു ? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 84655,
    "questionText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയിയുടെ ആശയങ്ങൾ പ്രചരിപ്പിക്കൻ ദേവേന്ദ്രനാഥ് ടാഗോർ ആരംഭിച്ച സംഘടന ? ",
    "answerText": " തത്വ ബോധിനി സഭ "
  },
  {
    "questionNum": 84656,
    "questionText": " The revolutionary who wrote ‘Bandi Jeevan ((A Life of Captivity)?",
    "answerText": " Sachin Sanyal"
  },
  {
    "questionNum": 84657,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിദ്യാഭ്യാസത്തിന്റെ മാഗ്നാകാർട്ടാ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വുഡ്സ് ഡെസ്പാച്ച് -1854 "
  },
  {
    "questionNum": 84658,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി ജനിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1869 ഒക്ടോബർ 2 (പോർബന്തർ – ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 84659,
    "questionText": " അഖിലേന്ത്യാ ഖിലാഫത്ത് കോൺഫറൻസ് നടന്നത് ? ",
    "answerText": " 1919 സെപ്റ്റംബർ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 84660,
    "questionText": " The Round Table Conferences were conducted as per the recommendations of?",
    "answerText": " Simon Commission"
  },
  {
    "questionNum": 84661,
    "questionText": " രണ്ടും മൂന്നും വട്ടമേശ സമ്മേളന സമയത്തെ ഇന്ത്യൻ വൈസ്രോയി ? ",
    "answerText": " വെല്ലിംഗ്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 84662,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ഉപ്പു സത്യഗ്രഹ യാത്ര ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1930 മാർച്ച് 12 ന് (സബർമതി ആശ്രമത്തിൽ നിന്നും ദണ്ഡി കടപ്പുറത്തേയ്ക്ക്) "
  },
  {
    "questionNum": 84663,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി തന്റെ ആത്മകഥ എഴുതിയ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " യർവാദ ജയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 84664,
    "questionText": " ഏത് വൈസ്രോയിയുടെ കാലത്താണ് ഡൽഹി ദർബാറിൽ വച്ച് വിക്ടോറിയ രാജ്ഞി കൈസർ – ഇ – ഹിന്ദ് എന്ന പദവി സ്വീകരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ലിട്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 84665,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ അർദ്ധനഗ്നനായ ഫക്കീർ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 84666,
    "questionText": " The Rowlatt Act was effective from 10th March,____?",
    "answerText": 1919
  },
  {
    "questionNum": 84667,
    "questionText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ പരമഹംസറോടുള്ള ആദരസൂചകമായി സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ സ്ഥാപിച്ച പ്രസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ മിഷൻ (1897; ആസ്ഥാനം: ബേലൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 84668,
    "questionText": " ദണ്ഡി മാർച്ചിൽ ഗാന്ധിജിയും അനുയായികളും ആലപിച്ച ഗാനം ? ",
    "answerText": " രഘുപതി രാഘവ രാജാറാം "
  },
  {
    "questionNum": 84669,
    "questionText": " The Ryotwari settlement was made with the?",
    "answerText": " Cultivators"
  },
  {
    "questionNum": 84670,
    "questionText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ ബുദ്ധമതം സ്വീകരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 84671,
    "questionText": " The Ryotwari system was introduced by the British in the___ presidency?",
    "answerText": " Madras and Bombay"
  },
  {
    "questionNum": 84672,
    "questionText": " The saint who influenced very much the life of gandhiji?",
    "answerText": " Rai Chand Bhai"
  },
  {
    "questionNum": 84673,
    "questionText": " The samadhi of Gandhiji?",
    "answerText": " Raj Ghat"
  },
  {
    "questionNum": 84674,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ഡൽഹിയിലെ നേതാക്കൾ ? ",
    "answerText": " ജനറൽ ബക്ത് ഖാൻ & ബഹദൂർ ഷാ II "
  },
  {
    "questionNum": 84675,
    "questionText": " നെഹ്റുവിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ ഇടക്കാല ഗവൺമെന്റ് നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": " 1946 സെപ്റ്റംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 84676,
    "questionText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോറിന്റെ ആദ്യ കവിതാ സമാഹാരം ? ",
    "answerText": " കബികാഹിനി -1878 "
  },
  {
    "questionNum": 84677,
    "questionText": " ബ്രഹ്മവിദ്യാ സംഘം എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സംഘടന ? ",
    "answerText": " തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 84678,
    "questionText": " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനത്തിന് 1931 ൽ ഗാന്ധിജി ലണ്ടനിൽ പോയപ്പോൾ കൂടെ കൊണ്ടുപോയ മൃഗം ? ",
    "answerText": " ആട് "
  },
  {
    "questionNum": 84679,
    "questionText": " The Sanskrit College in Benarus was established in?",
    "answerText": 1791
  },
  {
    "questionNum": 84680,
    "questionText": " ജനഗണമന ആദ്യമായി ആലപിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം ? ",
    "answerText": " 1911 ലെ കൊൽക്കത്ത സമ്മേളനം (ബി.എൻ. ധാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 84681,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റിന്റെ ഉപരിസഭയായ ഹൗസ് ഓഫ് ലോർഡിലേയ്ക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " എസ്.പി. സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 84682,
    "questionText": " The title of ‘Viceroy’ was abolished in?",
    "answerText": 1947
  },
  {
    "questionNum": 84683,
    "questionText": " The total number of members in the interrim cabinet assumed office on 2nd September 1946?",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 84684,
    "questionText": " തീൻ കന്യാ എന്ന ചെറുകഥ രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 84685,
    "questionText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പദ്ധതി നിയമമാക്കി മാറ്റിയ ആക്റ്റ് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ആക്ട് 1947 "
  },
  {
    "questionNum": 84686,
    "questionText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ പീപ്പിൾസ് എഡ്യൂക്കേഷൻ സൊസൈറ്റി രൂപീകരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 84687,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന് മുമ്പ് നിലവിലുണ്ടായിരുന്ന സംഘടന ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ യൂണിയൻ -1884 "
  },
  {
    "questionNum": 84688,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വെള്ളക്കാരുടെ സമരം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1859
  },
  {
    "questionNum": 84689,
    "questionText": " The treaty of Aix-la-Chappele is associated with?",
    "answerText": " First Cartatic War"
  },
  {
    "questionNum": 84690,
    "questionText": " The Treaty of Allahabad (1765) was signed between Robert Clive and Mughal emperor ______?",
    "answerText": " Shah Alam II"
  },
  {
    "questionNum": 84691,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ചൗധരി റഹ്മത്തലി "
  },
  {
    "questionNum": 84692,
    "questionText": " The Treaty of Allahabad was signed in?",
    "answerText": 1765
  },
  {
    "questionNum": 84693,
    "questionText": " The tribal rebellion against the British known as Ulgulan was organised by?",
    "answerText": " Birsa Munda"
  },
  {
    "questionNum": 84694,
    "questionText": " സംഘടന ശക്തിയാണ് അതിന്റെ രഹസ്യം അച്ചടക്കത്തിലാണ് എന്ന് പറഞ്ഞത് ? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84695,
    "questionText": " നീലം തോട്ടങ്ങളിലെ തൊഴിലാളികളെ പാശ്ചാത്യ ചൂഷണത്തിൽ നിന്ന് രക്ഷിക്കുന്നതിന് നടന്ന പ്രക്ഷോഭം ? ",
    "answerText": " ചമ്പാരൻ സത്യാഗ്രഹം -1917 "
  },
  {
    "questionNum": 84696,
    "questionText": " ഭാരതരത്ന പുരസ്ക്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 84697,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ ശതാബ്ദി സമ്മേളനത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷത വഹിച്ചത് ? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി -1985 "
  },
  {
    "questionNum": 84698,
    "questionText": " The triple alliance formed against Tipu in 1790 included the English, the Marathas and?",
    "answerText": " Nizam"
  },
  {
    "questionNum": 84699,
    "questionText": " ഗുരുദേവ് എന്ന് ടാഗോറിനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 84700,
    "questionText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ ആരംഭിച്ച മറാത്താ പത്രം ? ",
    "answerText": " കേസരി "
  },
  {
    "questionNum": 84701,
    "questionText": " The troops of which European power supported Siraj ud Daula in the battle of Plassey?",
    "answerText": " French"
  },
  {
    "questionNum": 84702,
    "questionText": " ദി ആൾട്ടർനേറ്റീവ് ലീഡർഷിപ്പ് എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 84703,
    "questionText": " The United Nations observes the birth day of Mahathma Gandhi as?",
    "answerText": " International non-violence day"
  },
  {
    "questionNum": 84704,
    "questionText": " The United Press correspondent, an eye witness of picketing of Dharasana salt depot during the Civil Disobedience Movement , who gave a vivid description of the same?",
    "answerText": " Web Miller"
  },
  {
    "questionNum": 84705,
    "questionText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കറുടെ സമാധി സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ചൈത്രഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 84706,
    "questionText": " The Universities of Calcutta, Bombay and Madras were established on the basis of the recommendation of?",
    "answerText": " Charles Wood"
  },
  {
    "questionNum": 84707,
    "questionText": " The venue of Eka Movement?",
    "answerText": " U.P."
  },
  {
    "questionNum": 84708,
    "questionText": " ബീഹാർ സിംഹം എന്നറിയിപ്പടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കൺവർ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 84709,
    "questionText": " ബംഗാളിൽ നിന്നും ബീഹാറിനേയും ഒറീസ്സയേയും വേർപെടുത്തിയ ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " ഹാർഡിഞ്ച് Il "
  },
  {
    "questionNum": 84710,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ആസ്സാമിലെ നേതാവ് ? ",
    "answerText": " ദിവാൻ മണിറാം "
  },
  {
    "questionNum": 84711,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യ സമരകാലത്ത് ഇന്ത്യൻ വൈസ്രോയി ? ",
    "answerText": " ലിൻലിത്ഗോ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 84712,
    "questionText": " The venue of Kuka revolt led by Baba Ram Singh?",
    "answerText": " Punjab"
  },
  {
    "questionNum": 84713,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിപ്ലവത്തിന്റെ മാതാവ് ? ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 84714,
    "questionText": " The venue of Pabna peasant uprising?",
    "answerText": " Bengal"
  },
  {
    "questionNum": 84715,
    "questionText": " The venue of Round Tabel Conference?",
    "answerText": " London"
  },
  {
    "questionNum": 84716,
    "questionText": " lNA (ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ ആർമി) എന്ന ആശയം ആദ്യമായി മുന്നോട്ടുവച്ചത് ? ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ മോഹൻ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 84717,
    "questionText": " 1905 ൽ ബംഗാൾ വിഭജനം നടപ്പിലാക്കിയ വൈസ്രോയി ? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 84718,
    "questionText": " The venue of Satyagraha by Gandhiji to protest against Jallianwallabagh massacre?",
    "answerText": " Mumbai"
  },
  {
    "questionNum": 84719,
    "questionText": " താന്തിയാ തോപ്പി യെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ ബ്രിട്ടീഷ് സൈന്യാധിപൻ ? ",
    "answerText": " സർ കോളിൻ കാംബെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 84720,
    "questionText": " 1935 ൽ റിസേർവ്വ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ നിലവിൽ വരുമ്പോൾ ഇന്ത്യൻ വൈസ്രോയി ? ",
    "answerText": " വെല്ലിംഗ്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 84721,
    "questionText": " Kitturu Rani Chennamma revolted against the British in?",
    "answerText": " Karnataka"
  },
  {
    "questionNum": 84722,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വച്ച് കൊല്ലപ്പെട്ട ഏക വൈസ്രോയി ? ",
    "answerText": " മേയോ പ്രഭു (ആൻഡമാനിൽ വച്ച്; വധിച്ചത്: ഷേർ അലി) "
  },
  {
    "questionNum": 84723,
    "questionText": " KM Munshi established Bharatiya Vidya Bhavan in?",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 84724,
    "questionText": " Labour Acts were introduced for the first time in India during the reign of?",
    "answerText": " Ripon"
  },
  {
    "questionNum": 84725,
    "questionText": " അഫ്ഗാൻ പ്രശ്നത്തിൽ സാലിസ്ബറി പ്രഭുവിന്റെ നടപടികളിൽ പ്രതിഷേധിച്ച് രാജിവച്ച വൈസ്രോയി ? ",
    "answerText": " നോർത്ത് ബ്രൂക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 84726,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യൻ പ്രോവിൻസുകളിൽ ദ്വി ഭരണ സമ്പ്രദായം ഏർപ്പെടുത്തിയ ഭരണ പരിഷ്കാരം ? ",
    "answerText": " മോണ്ടേഗു – ചെംസ്‌ഫോർഡ് പരിഷ്ക്കാരം 1919 "
  },
  {
    "questionNum": 84727,
    "questionText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് ജനിച്ച സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ‘രാധാനഗർ (ബംഗാൾ; 1772 ൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 84728,
    "questionText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ പരമഹംസറുടെ പത്നി ? ",
    "answerText": " ശാരദാ മണി "
  },
  {
    "questionNum": 84729,
    "questionText": " In which year Gandhiji established Ahmedabad Texile Union?",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 84730,
    "questionText": " In which year Gandhiji established Natal Indian Congress?",
    "answerText": 1894
  },
  {
    "questionNum": 84731,
    "questionText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ പ്രസിഡന്റായ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം ? ",
    "answerText": " 1905 ലെ ബനാറസ് സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 84732,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ശിഷ്യയായി മാറിയ ബ്രിട്ടീഷ് വനിത ? ",
    "answerText": " മെഡലിൻ സ്ലെയ്ഡിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84733,
    "questionText": " The founder of Madras Native Association, the first political organisation in Madras presidency?",
    "answerText": " Gazulu Lakshminarasu Chetty"
  },
  {
    "questionNum": 84734,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തെ ആഭ്യന്തിര കലാപം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " എസ് ബി. ചൗധരി "
  },
  {
    "questionNum": 84735,
    "questionText": " The founder of Rashtriya Swayam Sevak Sangh in 1925?",
    "answerText": " Hedgewar"
  },
  {
    "questionNum": 84736,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യത്തിനു ശേഷം ഏറ്റവും കൂടുതൽ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങൾക്ക് വേദിയായത് ? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 84737,
    "questionText": " കാകോരി ട്രെയിൻ കൊള്ളയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സംഘടന ? ",
    "answerText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ റിപ്പബ്ലിക്കൻ അസോസിയേഷൻ (1925 ആഗസ്റ്റ് 9) "
  },
  {
    "questionNum": 84738,
    "questionText": " The founder of Ripon College at Calcutta?",
    "answerText": " Surendra Nath Bannerjee"
  },
  {
    "questionNum": 84739,
    "questionText": " The founder of the Urdu daily ‘Bande Mataram’?",
    "answerText": " Lala Lajpath Rai"
  },
  {
    "questionNum": 84740,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ മൂന്നാമത്തെ കേരളം സന്ദർശനം ? ",
    "answerText": " 1927 ഒക്ടോബർ 9 (തെക്കേ ഇന്ത്യൻ പര്യടനത്തിന്റെ ഭാഗമായി) "
  },
  {
    "questionNum": 84741,
    "questionText": " ദ ലൈഫ് ഓഫ് മഹാത്മാഗാന്ധി എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ലൂയിസ് ഫിഷർ "
  },
  {
    "questionNum": 84742,
    "questionText": " ജയിംസ് ഓട്ടിസ് ലേലം ചെയ്ത ഗാന്ജിയുടെ കണ്ണs ചെരുപ്പ് വാച്ച് തുടങ്ങിയ സ്വകാര്യവസ്തുക്കൾ ലേലം പിടിച്ച ഇന്ത്യൻ വ്യവസായി ? ",
    "answerText": " വിജയ് മല്യ "
  },
  {
    "questionNum": 84743,
    "questionText": " കീഴരിയൂർ ബോംബ് സംഭവത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " ഡോ.കെ ബി മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84744,
    "questionText": " The founder president of the Ghadar Party in USA was?",
    "answerText": " Sohan Singh Bhakna"
  },
  {
    "questionNum": 84745,
    "questionText": " The founder secretary of All India Kisan Sabha (1936)?",
    "answerText": " N.G.Ranga"
  },
  {
    "questionNum": 84746,
    "questionText": " രണ്ടാം ആംഗ്ലോ മറാത്താ യുദ്ധം നടന്നത് ? ",
    "answerText": " 1803 – 1805"
  },
  {
    "questionNum": 84747,
    "questionText": " In which year Gandhiji established Sevagram Ashram at Wardha?",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 84748,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ സോഷ്യലിസ്റ്റ് റിപ്പബ്ലിക്കൻ അസോസിയേഷൻ രൂപീകരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 84749,
    "questionText": " 1908 ൽ അരബിന്ദ ഘോഷ് പ്രതി ചേർക്കപ്പെട്ട കേസ് ? ",
    "answerText": " അലിപ്പൂർ ഗൂഡാലോചന കേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 84750,
    "questionText": " കേന്ദ്രത്തിൽ ദ്വിഭരണം (Diarchy)വ്യവസ്ഥ ചെയ്ത നിയമം ? ",
    "answerText": " 1935 ലെ ഗവൺമെന്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 84751,
    "questionText": " ബംഗാളി പത്രമായ സംവാദ് കൗമുതിയുടെ ആദ്യ പത്രാധിപർ ? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 84752,
    "questionText": " ഷഹിദ് – ഇ – അസം എന്നറിയപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 84753,
    "questionText": " In which year Gandhiji formed Indian Ambulance Corps during the Boer War?",
    "answerText": 1899
  },
  {
    "questionNum": 84754,
    "questionText": " ഒരു തീർത്ഥാടനം എന്ന് ഗാന്ധിജി വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അഞ്ചാം കേരള സന്ദർശനം "
  },
  {
    "questionNum": 84755,
    "questionText": " In which year Gandhiji founded All India Harijan Samaj aiming at the abolition of untouchability?",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 84756,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന് ഒരു ഭരണഘടന വേണമെന്ന് ആവശ്യപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ആനന്ദ മോഹൻ ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 84757,
    "questionText": " Lady Hardinge Medical College was inaugurated in?",
    "answerText": 1916
  },
  {
    "questionNum": 84758,
    "questionText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയിക്ക് ‘രാജ’ എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് നൽകിയ മുഗൾ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " അക്ബർ ഷാ lI "
  },
  {
    "questionNum": 84759,
    "questionText": " The venue of the annual session of Indian National Congress in 1920 in which the resolution on Non-Cooperation was repeated again and the non-cooperation movement was endorsed?",
    "answerText": " Nagpur"
  },
  {
    "questionNum": 84760,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യ സമര ചരിത്രം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " താരാ ചന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 84761,
    "questionText": " The venue of the first Congress session in which Gandhiji participated?",
    "answerText": " Kolkata"
  },
  {
    "questionNum": 84762,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് ‘സ്വരാജ്’ പ്രമേയം പാസാക്കിയ സമ്മേളനം ? ",
    "answerText": " 1906 ലെ കൽക്കത്താ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 84763,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ജഗജീവൻ റാം "
  },
  {
    "questionNum": 84764,
    "questionText": " The venue of the first meeting of Indian National Congress was fixed at_____. The venue was shifted to Bombay because Cholera broke out there?",
    "answerText": " Pune"
  },
  {
    "questionNum": 84765,
    "questionText": " The venue of the first session of the All India Kisan Sabha was?",
    "answerText": " Lucknow"
  },
  {
    "questionNum": 84766,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനാ ശില്പി ? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 84767,
    "questionText": " ജനകീയാസൂത്രണം എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത് ? ",
    "answerText": " എം.എൻ. റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 84768,
    "questionText": " കമ്മ്യൂണൽ അവാർഡിനെതിരെ ഗാന്ധിജി മരണം വരെ നിരാഹാര സത്യാഗ്രഹം നടത്തിയ ജയിൽ ? ",
    "answerText": " യർവാദ ജയിൽ (പൂനെ) "
  },
  {
    "questionNum": 84769,
    "questionText": " 1835ൽ ഗവർണ്ണർ ജനറലിന്റെ താല്ക്കാലിക പദവി വഹിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ചാൾസ് മെറ്റ്കാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 84770,
    "questionText": " The venue of the first session of the All-Parties Conference held on 12 February 1928 under the presidentship of Dr M.A. Ansari?",
    "answerText": " Delhi"
  },
  {
    "questionNum": 84771,
    "questionText": " The venue of the grand Durbar held on 1st November 1858 during the period of Lord Canning?",
    "answerText": " Allahabad"
  },
  {
    "questionNum": 84772,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പിതാമഹൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 84773,
    "questionText": " The Viceroy during the first sitting of the Constituent Assembly held on 9th December, 1946?",
    "answerText": " Wavell"
  },
  {
    "questionNum": 84774,
    "questionText": " വിധവാ പുനർ വിവാഹ നിയമം പാസാക്കിയ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ ? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി പ്രഭു -1858 "
  },
  {
    "questionNum": 84775,
    "questionText": " വെണ്മണി പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാക്കൾ? ",
    "answerText": " വെണ്മണി അച്ഛൻ, വെണ്മണി മഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84776,
    "questionText": " വെണ്മണി ഇല്ലം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് ജില്ലയിൽ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം ആലുവായ്‌ക്കടുത്ത് വെള്ളാരപ്പള്ളിയിൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 84777,
    "questionText": " വെണ്മണി അച്ഛൻ നമ്പൂതിരിപ്പാടിന്റെ കൃതികൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " ഗജേന്ദ്രമോക്ഷം, രാമേശ്വര യാത്ര, ശൃംഗാര ശ്ലോകങ്ങൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84778,
    "questionText": " വൈശികതന്ത്രത്തിന്റെ പിൻമുറക്കാരായി കരുതാവുന്ന മഹൻ നമ്പൂതിരിപ്പാടിന്റെ കൃതി? ",
    "answerText": " അംബോപദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 84779,
    "questionText": " മഹാഭാരതവിവർത്തനം നടത്തിയ വെണ്മണി കവി? ",
    "answerText": " മഹാഭാരത വിവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 84780,
    "questionText": " കുഞ്ഞിക്കുട്ടൻ തമ്പുരാന്റെ പ്രധാന കൃതികൾ? ",
    "answerText": " കേരളം, നല്ല ഭാഷ, ഗംഗാവതരണം, കൂടൽമാണിക്യം, തുപ്പൽക്കോളാമ്പി, കവിഭാരതം, മദിരാശിയാത്ര,പാലുളളി ചരിതം, ഒടി "
  },
  {
    "questionNum": 84781,
    "questionText": " കൊച്ചുണ്ണി തമ്പുരാന്റെ പ്രധാന കൃതികൾ? ",
    "answerText": " അംബോപദേശം, പാണ്ഡവോദയം, വഞ്ചീ ശവംശം, കല്യാണീനാടകം, അങ്ങാതവാസം, പാഞ്ചാലീ സ്വയംവരം,സുന്ദരകാണ്ഡം തുള്ളൽ "
  },
  {
    "questionNum": 84782,
    "questionText": " ശൃംഗേരിയാത്ര ആരുടെ രചനയാണ് ? ",
    "answerText": " അംബോപദേശം, ശൃംഗേരിയാത്ര, അഷ്ടമിയാത്ര, ഭഗവദ്ദൂത് "
  },
  {
    "questionNum": 84783,
    "questionText": " The Viceroy during the Mopla revolt of 1921?",
    "answerText": " Reading"
  },
  {
    "questionNum": 84784,
    "questionText": " വെണ്മണി പ്രസ്ഥാന കവികളിൽ ദേശീയ ബോധ പ്രചോദിതമായ കവിതകൾ എഴുതിയ ഏക കവി ? ",
    "answerText": " നടുവത്ത് മഹൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 84785,
    "questionText": " വെണ്മണി പ്രസ്ഥാനത്തിലെ ഒറ്റയാൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒറവങ്കര നീലകണ്ഠൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 84786,
    "questionText": " The Viceroy of India during the Delhi Durbar of 1877?",
    "answerText": " Lytton"
  },
  {
    "questionNum": 84787,
    "questionText": " ഹനുമാൻ ,സാ രഞ്ജൻ എന്നീ തൂലികാനാമങ്ങളിൽ അറിയപ്പെടുന്ന കവി? ",
    "answerText": " ഒടുവിൽ കുഞ്ഞികൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84788,
    "questionText": " പുല വൃത്തങ്ങൾ എന്ന കാവ്യസമാഹാരം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " മൂലൂർ എസ്പത്മനാഭപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 84789,
    "questionText": " പച്ച മലയാളം എന്ന ലേഖനം ആരുടേത്? ",
    "answerText": " അപ്പൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84790,
    "questionText": " The Viceroy who appointed Police Commission under Sir Andrew Frazer to enquire into the police administration of every province?",
    "answerText": " Curzon"
  },
  {
    "questionNum": 84791,
    "questionText": " ശങ്കിക്കേണ്ടർ ദ്ധ ചന്ദ്രൻ മതി മതി സുമ തേ പാതിയായോരു കാരം - എന്ന് സംവൃതോകാരത്തെപ്പറ്റി പറഞ്ഞതാര്? [Shankikkendar ddha chandran mathi mathi suma the paathiyaayoru kaaram - ennu samvruthokaarattheppatti paranjathaar?]",
    "answerText": " കുഞ്ഞിക്കുട്ടൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84792,
    "questionText": " കല്യാണി കല്യാണം ,ഉദയാലങ്കാരം എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കെ.സി.നാരായണൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 84793,
    "questionText": " കുഞ്ഞിക്കുട്ടൻ തമ്പുരാന്റെ പ്രകാശിത കൃതികളിൽ ആദ്യത്തേത്? ",
    "answerText": " കവി ഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 84794,
    "questionText": " മലയാള കവിതാ സാഹിത്യ ചരിത്രത്തിലെ ഉത്തര സൗരയൂഥമെന്ന് വെണ്മണി പ്രസ്ഥാനത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " എം.ലീലാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 84795,
    "questionText": " അമാന്തക്കൊടിമര മെന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട കവി? [Amaanthakkodimara mennu visheshippikkappetta kavi?]",
    "answerText": " വെണ്മണി മഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84796,
    "questionText": " അംബോ പദേശത്തെ വൈശികതന്ത്രത്തിന്റെ പുനർജന്മമെന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " എം.ലീലാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 84797,
    "questionText": " The Viceroy who conceded to the demand of separate electorate to Muslims?",
    "answerText": " Minto II"
  },
  {
    "questionNum": 84798,
    "questionText": " ഓമനക്കുട്ടൻ ഗോവിന്ദൻ ബാല -രാമനെ കൂടെ കൂടാതെ കാമിനീ മണിയമ്മ തന്നങ്ക...... ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " വെണ്മണി മഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84799,
    "questionText": " The Viceroy who created North West Frontier Province from Punjab in 1901?",
    "answerText": " Curzon"
  },
  {
    "questionNum": 84800,
    "questionText": " സംബോധനാ സമരം മൂലൂർ.എസ്.പത്മനാഭപ്പണിക്കരും ആരും തമ്മിലായിരുന്നു? ",
    "answerText": " നടുവത്ത് മഹൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 84801,
    "questionText": " മൂലൂരിനെ സരസകവി എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84802,
    "questionText": " ‘Calicoes’ stood for Indian ______?",
    "answerText": " Textiles"
  },
  {
    "questionNum": 84803,
    "questionText": " വെൺമണി മഹൻ എഴുതി മുഴുവിച്ച എകനാടകം? ",
    "answerText": " കാമതിലകം "
  },
  {
    "questionNum": 84804,
    "questionText": " കവിപുഷ്പമാല കർത്താവ് ആര്? ",
    "answerText": " കാത്തുള്ളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 84805,
    "questionText": " ചാത്തുക്കുട്ടി മന്നാടിയാരുടെ നാടക വിവർത്തനങൾ? ",
    "answerText": " ജാനകി പരിണയം, ഉത്തരരാമചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 84806,
    "questionText": " ‘Education is the manifestation of the perfection already in man’.who said?",
    "answerText": " Swami Vivekananda"
  },
  {
    "questionNum": 84807,
    "questionText": " വെൺമണി കാലയളവിലെ പ്രശസ്തി നേടിയ കവയിത്രി? ",
    "answerText": " തോട്ടയ്ക്കാട്ട് ഇക്കാവമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 84808,
    "questionText": " കാത്തുളളിയുടെ നാടകം? ",
    "answerText": " നാഗാനന്ദം "
  },
  {
    "questionNum": 84809,
    "questionText": " കേരളവർമ്മ സൗധം ആരുടെ ഗൃഹ നാമമാണ്‌. കേരളവർമ്മയുമായി അടുത്ത ബന്ധമുണ്ടായിരുന്ന- ഈ കവി,സാഹിത്യകാരൻ ആര്? ",
    "answerText": " മൂലൂർ എസ്.പത്മനാഭപ്പണിക്കരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 84810,
    "questionText": " കവിഭാ രതത്തിന്റെ രണ്ടാം പതിപ്പിൽ ഉൾപ്പെടുത്തണം എന്ന് മൂലൂർ ആവശ്യപ്പെട്ട കവികൾ ആരെല്ലാം? ",
    "answerText": " വെളുത്തേരി ശങ്കരവൈദ്യർ,ശ്രീനാരായണ ഗുരു,പെരുനെല്ലികൃഷ്ണൻ വൈദ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 84811,
    "questionText": " മൂലൂരിനെ തടിയൻ കിടിയോടു പമിച്ച കവി ? ",
    "answerText": " ഒടുവിൽ കുഞ്ഞികൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84812,
    "questionText": " ‘Hind Swaraj’ was written by Gandhiji while?",
    "answerText": " Travelling from England to South Africa by ship"
  },
  {
    "questionNum": 84813,
    "questionText": " വള്ളത്തോളിന്റെ കവന ശൈലി സ്വധീനിച്ച കൊടുങ്ങല്ലൂർ കവി ? ",
    "answerText": " കുണ്ടൂർ നാരായണ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84814,
    "questionText": " വെണ്മണി പ്രസ്ഥാനക്കാരിൽ ദേശീയ പ്രസ്ഥാനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കവി? ",
    "answerText": " നടുവത്ത് മഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84815,
    "questionText": " ‘India House’ in London was started by?",
    "answerText": " Shyamji Krishnaverma"
  },
  {
    "questionNum": 84816,
    "questionText": " വെണ്മണി പ്രസ്ഥാനത്തിലെ ഒറ്റയാൻ? ",
    "answerText": " ഒറവങ്കരനീല കണ്ഠൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 84817,
    "questionText": " ഒറവങ്കരക്കവിതയുടെ സവിശേഷത? ",
    "answerText": " ശബ്ദ നിഷ്ഠതയും കുലീനമായ നർമ്മവും "
  },
  {
    "questionNum": 84818,
    "questionText": " വെണ്മണി പ്രസ്ഥാനത്തിലെ പച്ച മലയാള കവി? ",
    "answerText": " കുണ്ടൂർ നാരായണ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84819,
    "questionText": " കുറിയേടത്തു താത്രിക്കുട്ടിയുടെ ചരിത്രം ആധാരമാക്കി ഒടുവിൽ കുഞ്ഞികൃഷ്ണമേനോൻ രചിച്ച കൃതി.? ",
    "answerText": " അപരാധിയായ അന്തർജനം "
  },
  {
    "questionNum": 84820,
    "questionText": "  സഹസ്രപൂർണ്ണിമ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സി.കെ രേവതിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 84821,
    "questionText": "  തിരനോട്ടം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കലാമണ്ഡലം രാമൻകുട്ടി നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 84822,
    "questionText": "  മഞ്ജുശരം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കലാമണ്ഡലം ഹൈദരാലി "
  },
  {
    "questionNum": 84823,
    "questionText": " ‘Namdari’ was a reform movement of?",
    "answerText": " Sikhs"
  },
  {
    "questionNum": 84824,
    "questionText": "  ശബ്ദതാരാപഥം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " റസൂൽ പൂക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 84825,
    "questionText": "  ഞാനെന്ന അഭാവം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? [ njaanenna abhaavam  aarude aathmakathayaan?]",
    "answerText": " സുലോചന നാലപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 84826,
    "questionText": "  നഷ്ട ജാതകം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പുനത്തില് കുഞ്ഞബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 84827,
    "questionText": "  പരൽമീൻ നീന്തുന്ന പാടം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സി.വി ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84828,
    "questionText": " ‘New India’ and ‘Common Weal’ were the publications of?",
    "answerText": " Home Rule League"
  },
  {
    "questionNum": 84829,
    "questionText": "  പ്രണയകാലം : സുകുമാർ അഴീക്കോടും ഞാനും  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വിലാസിനി ടീച്ച൪ "
  },
  {
    "questionNum": 84830,
    "questionText": "  ഞാൻ ജീവിച്ചിരുന്നു എന്നതിന്റെ തെളിവ്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ആർ.രാമചന്ദ്രൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 84831,
    "questionText": "  വാനമ്പാടി  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സിസ്റ്റര്‍ മേരി ബനീഞ്ജ "
  },
  {
    "questionNum": 84832,
    "questionText": "  പതറാതെ മുന്നോട്ട്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കരുണാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84833,
    "questionText": "  കളിമുറ്റം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " യു.എ.ഖാദർ "
  },
  {
    "questionNum": 84834,
    "questionText": " The Viceroy who formed the ‘Safety Valve Theory?",
    "answerText": " Dufferin"
  },
  {
    "questionNum": 84835,
    "questionText": "  3 ഗാലറി  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കാക്കനാടന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84836,
    "questionText": "  കാടാറുമാസം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " അന്നാചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 84837,
    "questionText": "  നാടകനിയോഗം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഭരത് ഗോപി "
  },
  {
    "questionNum": 84838,
    "questionText": "  ഡോക്ടർ ദൈവമല്ല  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഖദീജ മുംതാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 84839,
    "questionText": " The Viceroy who had been the Commander in Chief of the Indian Army?",
    "answerText": " Wavell"
  },
  {
    "questionNum": 84840,
    "questionText": "  ഓർമകളുടെ ആൽബം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മലയാറ്റൂർ രാമകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84841,
    "questionText": "  ഒഴുക്കിൽ ഒരില  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പ്രിയാ.എ.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 84842,
    "questionText": "  ദൈവം കഥവായിക്കുന്നുണ്ട്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " അശോകൻ ചരുവിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 84843,
    "questionText": "  അടുത്തൂൺ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പുത്തേഴത്ത് രാമൻ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84844,
    "questionText": "  നിലയ്ക്കാത്ത സിംഫണി  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ലീലാ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84845,
    "questionText": "  എന്റെ ബോബനും മോളിയും  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കാർട്ടുണിസ്റ്റ് ശങ്കറിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 84846,
    "questionText": "  മറക്കാത്ത കഥകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ.നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 84847,
    "questionText": " ‘Now India is ours’ -After which battle the English declared this statement?",
    "answerText": " Second AngloMaratha War"
  },
  {
    "questionNum": 84848,
    "questionText": "  സ്മൃതി ദർപ്പണം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എം.പി.മന്മഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84849,
    "questionText": "  മൈ ലൈഫ് മൈ മ്യൂസിക്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് രവിശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 84850,
    "questionText": "  മൂൺ വാക്കിംഗ്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മൈക്കിൾ ജാക്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 84851,
    "questionText": "  ജീവിത ഛായകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഒ.മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84852,
    "questionText": "  ജീവൻ സ്മൃതി  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 84853,
    "questionText": "  യാത്ര  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " നിത്യ ചൈതന്യയതി "
  },
  {
    "questionNum": 84854,
    "questionText": "  ആത്മായനം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മുനി നാരായണപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 84855,
    "questionText": "  എന്റെ കഥ എന്റെ ജീവൻ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഫാ.അലഷ്യസ് ഡി ഫെർണാണ്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 84856,
    "questionText": " ‘Paramountcy is paramount’ was declared to define the relations of Indian States with British Government by which Commission?",
    "answerText": " Butler Commission"
  },
  {
    "questionNum": 84857,
    "questionText": "  എന്റെ കഥ അഥവാ ഒരു മലയാളിയുവതിയുടെ ജീവിതയാത്ര  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വിനയ "
  },
  {
    "questionNum": 84858,
    "questionText": "  വി.ആർ)കൃഷ്ണനെഴുത്തച്ഛൻ: ആത്മകഥ  എന്ന ആത്മകഥ എഴുതിയത്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വി.ആർ.കൃഷ്ണനെഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84859,
    "questionText": "  സോപാനം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഞെരളത്ത് രാമപ്പൊതുവാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 84860,
    "questionText": "  സ്മരണ മണ്ഡലം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പി.കെ.നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 84861,
    "questionText": "  ഓർമകളുടെ തിരുത്തിൽ നിന്ന്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ജി.എൻ.പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 84862,
    "questionText": "  ആരോടും പരിഭവമില്ലാതെ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എം.കെ.കെ.നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 84863,
    "questionText": " ‘Prabudha Bharat’ was a paper published in English by?",
    "answerText": " Swami Vivekanand"
  },
  {
    "questionNum": 84864,
    "questionText": "  വിശ്വസാഹിത്യത്തിലെ ആദ്യ ആത്മകഥ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ചൈനീസ് എഴുത്തുകാരനായ സുമാചുവിന്റെ ആത്മകഥ "
  },
  {
    "questionNum": 84865,
    "questionText": "  ഓ൪മ്മയുടെ തീരങ്ങളിൽ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 84866,
    "questionText": "  സ്നേഹാദരങ്ങളോടെ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എം.ടി "
  },
  {
    "questionNum": 84867,
    "questionText": "  സമരമുഖത്ത്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പാലാ നാരായണ൯ നായ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 84868,
    "questionText": "  ഒരു സൗന്ദര്യപ്രേമത്തി൭൯റ കഥ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എം.പി അപ്പ൯ "
  },
  {
    "questionNum": 84869,
    "questionText": "  നിലക്കാത്ത സിംഫണി  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ലീലമേനോ൯ "
  },
  {
    "questionNum": 84870,
    "questionText": "  ഞാൻ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " N N പിള്ള,C v കുഞ്ഞിരാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84871,
    "questionText": "  കൊഴിഞ്ഞ ഇലകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 84872,
    "questionText": "  സർവ്വീസ് സ്‌റ്റോറി  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മലയാറ്റൂർ രാമകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84873,
    "questionText": "  എട്ടാമത്തെമോതിരം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കെ എം മാത്യു "
  },
  {
    "questionNum": 84874,
    "questionText": "  എന്റെ വഴിത്തിരിവ്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പൊൻകുന്നം വർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 84875,
    "questionText": " ‘Salt suddenly became a mysterious word, a word of power” These words were spoken by whom on the occassion of Salt Satyagraha?",
    "answerText": " Jawaharlal Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 84876,
    "questionText": "  സ്വരഭേദങ്ങൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഭാഗ്യ ലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 84877,
    "questionText": "  അനുഭവം ഓർമ്മ യാത്ര  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ബെന്യാമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84878,
    "questionText": "  ഓർമ്മയുടെ തീരങ്ങളിൽ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കര പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 84879,
    "questionText": "  ഓർമ്മയുടെ ഓളങ്ങളിൽ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ജി ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 84880,
    "questionText": "  ഓർമ്മകളുടെ തുരുത്തിൽ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ജി.എൻ .പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 84881,
    "questionText": " ‘Sudharak’ was a newspaper by?",
    "answerText": " G.K.Gokhale"
  },
  {
    "questionNum": 84882,
    "questionText": "  ഓർമ്മകളുടെ അറകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 84883,
    "questionText": "  .ഒളിവിലെ ഓർമ്മകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " തോപ്പിൽ ഭാസി "
  },
  {
    "questionNum": 84884,
    "questionText": "  .ഒളിവിലെ ഓർമ്മകൾക്ക് ശേഷം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " തോപ്പിൽ ഭാസി "
  },
  {
    "questionNum": 84885,
    "questionText": "  ഒളിവിലെ ഓർമ്മകൾക്ക് ശേഷം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? [ olivile ormmakalkku shesham  aarude aathmakathayaan?]",
    "answerText": " റെയ്ചൽ തോമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 84886,
    "questionText": "  വ്യാഴവട്ട സ്മരണകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ബി കല്യാണി കുട്ടിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 84887,
    "questionText": "  വിപ്ലവ സ്മരണകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പുതുപള്ളി രാഘവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84888,
    "questionText": "  കാലപ്രമാണം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ശ്രീജിത്ത്‌ കെ)വാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 84889,
    "questionText": "  കാല പ്രണാമം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മട്ടന്നൂർ ശങ്കരൻ കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 84890,
    "questionText": "  കോന്തല  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കല്പറ്റ നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84891,
    "questionText": "  പവനപർവ്വം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പാർവ്വതി പവനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84892,
    "questionText": "  മരച്ചോട്ടിലെ വെയിൽ ച്ചീളുകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പി.വത്സല "
  },
  {
    "questionNum": 84893,
    "questionText": " “After hearing him we feel how foolish it is to send missionaries to this learned nation”-New York Herald in 1893 made this remark while mentioning about?",
    "answerText": " Swami Vivekananda"
  },
  {
    "questionNum": 84894,
    "questionText": " “Christianity wins its prosperity by cutting throats of its fellow men”-Who said this?",
    "answerText": " Vivekananda"
  },
  {
    "questionNum": 84895,
    "questionText": "  ഒരച്ഛന്റെ ഓർമ്മക്കുറിപ്പുകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഈച്ചരവാര്യര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 84896,
    "questionText": "  സ്മൃതി പർവ്വം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഡോ:പി.കെ.വാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 84897,
    "questionText": "  അർദ്ധവിരാമം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " അമർത്തയാനന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 84898,
    "questionText": "  ഹരിത ദർശനം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ജോൺ സി "
  },
  {
    "questionNum": 84899,
    "questionText": "  ഒരു ഹിജഡയുടെ ആത്മകഥ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ജെറീന "
  },
  {
    "questionNum": 84900,
    "questionText": " “Forget not that the lower classes, the ignorant, the poor, the illiterate, the cobbler, the sweeper are thy flesh and blood, thy brothers” – These words are related to?",
    "answerText": " Swami Vivekananda"
  },
  {
    "questionNum": 84901,
    "questionText": "  കമ്മ്യൂണിസം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കവിയൂർ മുരളി "
  },
  {
    "questionNum": 84902,
    "questionText": "  മഞ്ജുതരം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കലാമണ്ഡലം ഹൈദരാലി "
  },
  {
    "questionNum": 84903,
    "questionText": "  ജീവിതത്തിന്റെ രഹസ്യ പാഠങ്ങൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സുധാമൂർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 84904,
    "questionText": "  രംഗശ്രീ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മാർഗി സതി "
  },
  {
    "questionNum": 84905,
    "questionText": "  സ്വരം നന്നായിരിക്കുമ്പോൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഡോ.എം.വി.പൈലി "
  },
  {
    "questionNum": 84906,
    "questionText": "  കഥയില്ലാത്തവന്റെ കഥ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " M)N പാലൂര് "
  },
  {
    "questionNum": 84907,
    "questionText": "  തനിച്ചിരിക്കുമ്പോൾ ഓർമിക്കുന്നത്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കെ.പി.അപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84908,
    "questionText": " “God is of no use to the hungry belly’-Whose words are these?",
    "answerText": " Ram Krishna Paramhansa"
  },
  {
    "questionNum": 84909,
    "questionText": "  മുഹമ്മദ്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കെ.ടി)സൂപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 84910,
    "questionText": "  കൃഷ്ണലീല  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " താഹ മാടായി "
  },
  {
    "questionNum": 84911,
    "questionText": "  സ്വരാർച്ചന  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കലാമണ്ഡലം ശങ്കരൻ എമ്പ്രാന്തിരി "
  },
  {
    "questionNum": 84912,
    "questionText": "  ദ്വിഖണ്ഡിത : പൂച്ചെണ്ടുകളുടെ കാലം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " തസ്ലിമ നസ്‌റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84913,
    "questionText": "  വിപ്ളവസ്മരണകള്(5 vol)  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പുതുപ്പള്ളി രാഘവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84914,
    "questionText": " “Hindus and Muslims form one nation in India. They are two eyes of India, injure one and you injure the other”-Whose thoughts were these?",
    "answerText": " Syed Ahmed Khan"
  },
  {
    "questionNum": 84915,
    "questionText": "  കാഴ്ചപ്പാടുകള്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പുത്തേഴത്ത് രാമ൯ മേനോ൯ "
  },
  {
    "questionNum": 84916,
    "questionText": "  ഒരു നട൭൯റ ആത്മകഥ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സെബാസ്റ്റ്യ൯ കുഞ്ഞുകുഞ്ഞു ഭാഗവത൪ "
  },
  {
    "questionNum": 84917,
    "questionText": "  ജീവിതമുദ്രകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എെ.സി ചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 84918,
    "questionText": " In which Jail Gandhiji started the writing of his autobiography?",
    "answerText": " Yervada"
  },
  {
    "questionNum": 84919,
    "questionText": "  അഭിനയ ചിന്തകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കാമ്പിശ്ശേരി കരുണാകര൯ "
  },
  {
    "questionNum": 84920,
    "questionText": "  എ൭൯റ നാടക സ്മരണകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പി.ജെ ആ൯റണി "
  },
  {
    "questionNum": 84921,
    "questionText": "  ആത്മരേഖ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 84922,
    "questionText": "  ജീവിതസ്മരണകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കെ.സി മാമ്മ൯മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 84923,
    "questionText": "  ആദ്യകാലസ്മരണകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പവന൯ "
  },
  {
    "questionNum": 84924,
    "questionText": " In which jail Gandhiji was imprisoned when he was arrested for salt satyagraha?",
    "answerText": " Pune"
  },
  {
    "questionNum": 84925,
    "questionText": "  കവിയുടെ കാൽപ്പാടുകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പി .കുഞ്ഞിരാമൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 84926,
    "questionText": "  എന്റെ കഥ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 84927,
    "questionText": "  കഴിഞ്ഞ കാലം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കെ.പി .കേശവമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84928,
    "questionText": " In which jail the assassins of Gandhiji were executed?",
    "answerText": " Ambala"
  },
  {
    "questionNum": 84929,
    "questionText": " In which journal, the autobiography of Mahathma Gandhi was published for the first time?",
    "answerText": " Navjeevan"
  },
  {
    "questionNum": 84930,
    "questionText": "  എന്റെ ജീവിത സ്മരണകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84931,
    "questionText": "  അരങ്ങ് കാണാത്ത നടൻ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " തിക്കോടിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84932,
    "questionText": "  കണ്ണീരും കിനാവും  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 84933,
    "questionText": "  അരങ്ങും അണിയറയും  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കലാമണ്ഡലം കൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 84934,
    "questionText": "  എന്റെ നാടുകടത്തൽ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 84935,
    "questionText": "  എന്റെ വഴിയമ്പലങ്ങൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ.പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 84936,
    "questionText": "  എന്തൊ കഥയില്ലായ്മകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എ.പി.ഉദയഭാനു "
  },
  {
    "questionNum": 84937,
    "questionText": "  മൈസ് സ്ട്രഗിൾസ്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഇ.കെ.നായനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 84938,
    "questionText": "  തുടിക്കുന്ന താളുകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 84939,
    "questionText": "  ജീവിത സമരം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സി.കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84940,
    "questionText": "  കാവ്യലോക സ്മരണകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 84941,
    "questionText": "  എന്റെ നാടക സ്മരണകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പി.ജെ:ആൻറണി "
  },
  {
    "questionNum": 84942,
    "questionText": " In which language ‘Rast Goftar’ published?",
    "answerText": " Gujarati"
  },
  {
    "questionNum": 84943,
    "questionText": " In which language Gandhiji started the publication of ‘Navjeevan’?",
    "answerText": " Gujarati"
  },
  {
    "questionNum": 84944,
    "questionText": " “I therefore, want freedom immediately, this very night, before dawn, if it can be had” –Whose words are these?",
    "answerText": " Mahathma Gandhi"
  },
  {
    "questionNum": 84945,
    "questionText": "  ജീവിതപ്പാത  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ചെറുകാട് "
  },
  {
    "questionNum": 84946,
    "questionText": " “The light has gone out, Darkness everywhere” who made this statement when Gandhiji was assassinated?",
    "answerText": " Jawaharlal Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 84947,
    "questionText": " “The systematic exclusion of Indians from official employment of a supirior charector was an antiIndian policy which was a national factor of great importance”-The comment related to the Revolt of 1857 was made by?",
    "answerText": " P.C.Joshi"
  },
  {
    "questionNum": 84948,
    "questionText": " “The weighing scales in the merchant’s hands changed into the imperial sceptre”-Who made this statement about British colonialism?",
    "answerText": " Rabindranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 84949,
    "questionText": " The Sapru Commission of 1935 related to?",
    "answerText": " Unemployment"
  },
  {
    "questionNum": 84950,
    "questionText": " The seat of Gaekwad was?",
    "answerText": " Baroda"
  },
  {
    "questionNum": 84951,
    "questionText": " The seat of Holkar was?",
    "answerText": " Indore"
  },
  {
    "questionNum": 84952,
    "questionText": " The seat of the Constituent Assembly of Pakistan?",
    "answerText": " Karachi"
  },
  {
    "questionNum": 84953,
    "questionText": " The Second Anglo Mysore war was fought during the Governor Generalship of?",
    "answerText": " Warren Hastings"
  },
  {
    "questionNum": 84954,
    "questionText": " The Second Anglo-Burmese war was fought during the period of?",
    "answerText": " Dalhousie"
  },
  {
    "questionNum": 84955,
    "questionText": " The second last Viceroy of British India?",
    "answerText": " Wavell"
  },
  {
    "questionNum": 84956,
    "questionText": " The second session of the All India Kisan Sabha held in Faizpur was presided over by?",
    "answerText": " N.G.Ranga"
  },
  {
    "questionNum": 84957,
    "questionText": "  എന്റെ ജീവിതകഥ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എ.കെ.ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 84958,
    "questionText": " The Secretary of State for India during the British rule was?",
    "answerText": " A British Minister given full control over the Government of India"
  },
  {
    "questionNum": 84959,
    "questionText": " The Secretary of State’s Council of India was abolished by?",
    "answerText": " Govt. of India Act;1935"
  },
  {
    "questionNum": 84960,
    "questionText": " The sepoy mutiny at Govindgarh was suppressed by?",
    "answerText": " Charles Napier"
  },
  {
    "questionNum": 84961,
    "questionText": " The session of INC which approved the non-cooperation movement of Gandhiji was held at?",
    "answerText": " Kolkata"
  },
  {
    "questionNum": 84962,
    "questionText": " The short biographical article titled Karl Marx – a modern Rishi was written by the German-based Indian revolutionary_____?",
    "answerText": " Lala Har Dayal"
  },
  {
    "questionNum": 84963,
    "questionText": " The significance of 16th October 1905 in the history of India is?",
    "answerText": " Partition of Bengal came into effect"
  },
  {
    "questionNum": 84964,
    "questionText": " The significance of the third Carnatic War?",
    "answerText": " End of Political power of French in India"
  },
  {
    "questionNum": 84965,
    "questionText": " The song of the Swadeshi Movement was?",
    "answerText": " Vande Mataram"
  },
  {
    "questionNum": 84966,
    "questionText": " The summer residence of the Viceroy of India at Shimla?",
    "answerText": " Viceregal Lodge"
  },
  {
    "questionNum": 84967,
    "questionText": " The Surat split of INC was in the year?",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 84968,
    "questionText": "  III)ദ ഫാൾ ഓഫ് എ സ്പാ രോ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സലിം അലി "
  },
  {
    "questionNum": 84969,
    "questionText": " The symbol of 1857 revolt?",
    "answerText": " Lotus and Bread"
  },
  {
    "questionNum": 84970,
    "questionText": " The system of grants-in-aid in the education sector was the recommendation of?",
    "answerText": " Wood’s Despatch"
  },
  {
    "questionNum": 84971,
    "questionText": " The term ‘Dastak’ implies?",
    "answerText": " Free pass or duty free trade"
  },
  {
    "questionNum": 84972,
    "questionText": " The Third Anglo Burmese War was fought during the period of?",
    "answerText": " Dufferin"
  },
  {
    "questionNum": 84973,
    "questionText": " “To sound the order of retreat just when the public enthusiasm reaching to boiling point was nothing short of a national calamity”?",
    "answerText": " Subhas Chandra Bose said this regarding the unilateral withdrawl of _______ movement by Gandhi. Non Cooperation"
  },
  {
    "questionNum": 84974,
    "questionText": " A leading British Parliamentarian and politician admitted that the revolt of 1857 was a ‘National Revolt’ not a’ Military Mutiny’?",
    "answerText": " Benjamin Disraeli"
  },
  {
    "questionNum": 84975,
    "questionText": " A novel and remarkable feature of the Civil Disobedience Movement was the widespread participation of the?",
    "answerText": " Women"
  },
  {
    "questionNum": 84976,
    "questionText": " A spinal injury while horseback riding left this person in lifelong pain for which he wore a metal corset under his clothes. He served as the Viceroy of India. Name this person?",
    "answerText": " Curzon"
  },
  {
    "questionNum": 84977,
    "questionText": " A.O. Hume was the General Secretary of INC till______?",
    "answerText": 1892
  },
  {
    "questionNum": 84978,
    "questionText": " About the revolt of 1857 which leader pointed out in 1864 that “there was no popular outbreak;even the soldiers would not have mutinied but for the Meerut punishments. I, therefore, think that the mutiny of 1857 was not a popular rebellion”?",
    "answerText": " Syed Ahmed Khan"
  },
  {
    "questionNum": 84979,
    "questionText": " Against whom did the English fight the fierce battle of Donaben?",
    "answerText": " Burma"
  },
  {
    "questionNum": 84980,
    "questionText": " Aitchison Commission on the Public Services in India was appointed by?",
    "answerText": " Lord Dufferin"
  },
  {
    "questionNum": 84981,
    "questionText": " All India ant-untouchability league was set up in?",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 84982,
    "questionText": " All India Hindu Maha Sabha was setup in 1915 under the presidentship of?",
    "answerText": " Maharaja of Kasimbazar"
  },
  {
    "questionNum": 84983,
    "questionText": " An Irish woman Margaret Noble became the disciple of ....... and adopted the name Sister Nivetita?",
    "answerText": " Vivekananda"
  },
  {
    "questionNum": 84984,
    "questionText": " Anasakthiyogam is the interpretation written by Gandhiji on?",
    "answerText": " Bhagavat Gita"
  },
  {
    "questionNum": 84985,
    "questionText": " Appointment of an Educational Commission under Sir William Hunter in 1882 was during the period of?",
    "answerText": " Ripon"
  },
  {
    "questionNum": 84986,
    "questionText": " As a result of the Poona Pact,the number of seats reserved for the depressed classes out of the general electorate seats were?",
    "answerText": " increased"
  },
  {
    "questionNum": 84987,
    "questionText": " As per the Montague-Chelmsford Reforms Provincial subjects were divided into?",
    "answerText": " Reserved subjects andTransferred Subjects"
  },
  {
    "questionNum": 84988,
    "questionText": " The first prime minister of Pakistan?",
    "answerText": " Liaqat Ali Khan"
  },
  {
    "questionNum": 84989,
    "questionText": " The first principal of Mohammadan Anglo-Oriental College?",
    "answerText": " Theodore Beck"
  },
  {
    "questionNum": 84990,
    "questionText": " The first provisional government of India was set up at Kabul under Mahendrapratap, Barkattullah and Ubeidullah Sindhi in?",
    "answerText": 1915
  },
  {
    "questionNum": 84991,
    "questionText": " The first Satyagraha conducted by Gandhiji in India?",
    "answerText": " Champaran"
  },
  {
    "questionNum": 84992,
    "questionText": " The first Satyagraha conducted in Kerala in which Gandhiji intervened?",
    "answerText": " Vaikom Satyagraha"
  },
  {
    "questionNum": 84993,
    "questionText": " The first secretary of Brahma Sabha?",
    "answerText": " Tarachand Chakravarthy"
  },
  {
    "questionNum": 84994,
    "questionText": " The first secretary of Punjab Naujawan Sabha was?",
    "answerText": " Bhagat Singh"
  },
  {
    "questionNum": 84995,
    "questionText": " The first Secretaty of State for India was?",
    "answerText": " Lord Stanley"
  },
  {
    "questionNum": 84996,
    "questionText": " In which year Gandhiji founded Tolstoy Farm in Johannesberg?",
    "answerText": 1910
  },
  {
    "questionNum": 84997,
    "questionText": " In which year Gandhiji landed India after ending his stay in South Africa?",
    "answerText": 1915
  },
  {
    "questionNum": 84998,
    "questionText": " In which year Gandhiji married Kasturba?",
    "answerText": 1883
  },
  {
    "questionNum": 84999,
    "questionText": " In which year Gandhiji observed his first Satyagraha?",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 85000,
    "questionText": " In which year Gandhiji presided over the Belgaum session of Congress?",
    "answerText": 1924
  }
]